<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>AnJaCk</title><link>https://an-jack511.github.io/</link><description>Recent content on AnJaCk</description><generator>Hugo</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://an-jack511.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>廿五年端午一周与参数方程和极坐标</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-5/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E5%BB%BF%E4%BA%94%E5%B9%B4%E7%AB%AF%E5%8D%88%E4%B8%80%E5%91%A8%E4%B8%8E%E5%8F%82%E6%95%B0%E6%96%B9%E7%A8%8B%E5%92%8C%E6%9E%81%E5%9D%90%E6%A0%87-250531/</link><pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-5/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E5%BB%BF%E4%BA%94%E5%B9%B4%E7%AB%AF%E5%8D%88%E4%B8%80%E5%91%A8%E4%B8%8E%E5%8F%82%E6%95%B0%E6%96%B9%E7%A8%8B%E5%92%8C%E6%9E%81%E5%9D%90%E6%A0%87-250531/</guid><description>&lt;p>随感集以后权当周记好了，大概每周一篇的频率。&lt;/p>
&lt;p>语文作文周一发了分，很烂，不知道什么情况，糊弄过去好了。但是最近语文课的确有些听不下去，很无趣。&lt;/p>
&lt;p>周四我妈来学校教包粽子，同学的姥姥带了一把艾草，班里很香，很清馨，很闲适。周五是高考加油会，哎，明年就是我们了，时光冉冉噫。很多认识的学长竟然就要高考了，感觉和几天前还与他们聊过天，回想已是半年前。祝好运。&lt;/p>
&lt;p>昨天水木上的数学，讲的参数方程和极坐标。孙宗汉老师讲的，其中间因为肚痛仓皇出恭两次，十分滑稽。虽云“不许笑”，但众人还是捧腹。&lt;/p>
&lt;p>其中一次回来后突然向我们说：“今天是五卅一百周年，而我们今天讲的曲线大多是以外国人命名的。你们作为改开后一代可能感受不到，但是我小学时经历过南海撞机、（北约轰炸）南联盟大使馆事件的。过去中国是真的不强大啊。” 虽说在数学讲堂上突然提到这些有些荒诞，但昨天（2025.5.30）的确是五卅一百周年，但是网上确实没有什么纪念的动静，有些反常而又正常。哎，五卅惨案。四天之后又是八八，还要化学考试。&lt;/p>
&lt;p>upd on 6.1：儿童节，和爸妈去看了《碟中谍8：最终清算》。打斗戏和大场面少了点，不够爽，但是质量都挺高的。至于剧情……无所谓了，依旧是魔戒——夺宝奇兵模板，找东西，灭反派。又糅了进去点智械危机的玩意，虽然我对智械危机挺无感的。但谁在乎剧情呢，反正阿汤哥扒飞机挺帅的。背景感情戏啥的我低头就好了，也没有必要指责啥的，总有人喜欢，也有人觉得好。我只看我觉得爽快的地方就好了。&lt;/p>
&lt;h2 id="参数方程">参数方程&lt;/h2>
&lt;p>$$
\begin{cases}
x = f(t) \\ y = g(t)
\end{cases}
$$&lt;/p>
&lt;p>参数方程的切线：&lt;/p>
&lt;p>$$
\begin{aligned}
l_{\text{at} \ (x(t), y(t))}: y - g(t) &amp;amp;= \frac{\mathrm{d}y}{\mathrm{d}x}(x - f(t))\\
&amp;amp;= \frac{\frac{\mathrm{d}y}{\mathrm{d}t}}{\frac{\mathrm{d}x}{\mathrm{d}t}}(x - f(t))\\
&amp;amp;= \frac{g&amp;rsquo;(t)}{f&amp;rsquo;(t)}(x - f(t))
\end{aligned}
$$&lt;/p>
&lt;p>$$
\color{red} l_{\text{at} \ (x(t), y(t))}: f&amp;rsquo;(t)(y - g(t)) = g&amp;rsquo;(t)(x - f(t))
$$&lt;/p>
&lt;h3 id="内摆线与星形线">内摆线与星形线&lt;/h3>
&lt;p>当小圆在大圆内滚动，小圆上一点轨迹所成图形称为 &lt;strong>内摆线&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/an-jack511/blogIMG/main/MyBlogImg20250531205002.png" alt="20250531205002">&lt;/p>
&lt;p>结合上图，设小圆半径 $r$，大圆半径 $R$，$\angle AOB = \alpha, \angle PQB = \beta$. 当 $P(x, y)$ 从 $A$ 点开始滚动时，我们有以下方程成立：&lt;/p></description></item><item><title>学生节等等</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-5/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E5%AD%A6%E7%94%9F%E8%8A%82%E7%AD%89%E7%AD%89-250524/</link><pubDate>Sat, 24 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-5/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E5%AD%A6%E7%94%9F%E8%8A%82%E7%AD%89%E7%AD%89-250524/</guid><description>&lt;p>天气不错，班级摊位在树荫下，空气很温和。昨夜睡得不太好，因为夜赶了几道校史小问题（第二天发现出的过于难了），所以有些困。但是稍微捎带一点困倦的状态也别有感觉，时间流逝得很慢，没有精力去细致地逛展，免去了一些徒增的消耗，虽然大家的产品与活动都设计得很好。反而能够随意地、漫无目的地在校园里逛逛，享受氛围感，大家热热闹闹地。&lt;/p>
&lt;p>阳光不是很强烈，所以逛起来没什么体力上的压力，找了幸老师作伴，聊了聊天，不是很无聊。ZJ 瞒天过海，整了套初音未来的行当，回到班里看到背影霎时没有认出来，惊叹。在班里和大家说了会儿话，很闲适。曾建川来了我们就溜走了，然后又被发送回来布置考场，姑娘们把教室当成了卡拉OK，在唱歌，大声发笑。下楼倚靠在红墙上，默默看一会儿偶研社的coser跳舞，活力四射，很羡慕他们的热情。&lt;/p>
&lt;p>去体育馆做志愿者搬了两三趟桌椅，电声乐队在耳侧整了曲河北墨麒麟和唐朝的国际歌，跟劳动号子一样，干活还是挺爽的。&lt;/p>
&lt;p>前面两周过的有些累，不知道为什么，预备学生节的小东西挺烦人的，最近我戾气很重。&lt;/p></description></item><item><title>机械唯物论批判</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-5/%E6%B2%89%E6%80%9D%E5%BD%95-%E6%9C%BA%E6%A2%B0%E5%94%AF%E7%89%A9%E8%AE%BA%E6%89%B9%E5%88%A4-250513/</link><pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-5/%E6%B2%89%E6%80%9D%E5%BD%95-%E6%9C%BA%E6%A2%B0%E5%94%AF%E7%89%A9%E8%AE%BA%E6%89%B9%E5%88%A4-250513/</guid><description>&lt;p>由于&lt;strong>机械唯物主义&lt;/strong>这个称谓含有&lt;strong>主义&lt;/strong>二字，隐含意识形态色彩。为了规避由此引发的讨论，我们使用&lt;strong>机械唯物论&lt;/strong>这个名词。&lt;/p>
&lt;p>基于白天与同学有关机械唯物论的思考，给出以下浅薄的讨论。&lt;/p>
&lt;h2 id="什么是机械唯物论">什么是机械唯物论？&lt;/h2>
&lt;p>在批判机械唯物论的正确性时，应当对于机械唯物论作定义。&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>机械唯物论对世界的&lt;strong>本体&lt;/strong>做了定义，认定&lt;strong>绝对的客观规律&lt;/strong>是世界的本质。我们未来简称这样的&lt;strong>绝对的客观规律&lt;/strong>为&lt;strong>绝对规律&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>机械唯物论认为&lt;strong>绝对规律&lt;/strong>是&lt;strong>物质的&lt;/strong>，也即此客观规律的前提是&lt;strong>物质的第一性&lt;/strong>，世界的运作是万物的运作。因此机械唯物论否认所谓人的&lt;strong>意识&lt;/strong>，或曰，人的&lt;strong>意识&lt;/strong>是绝对规律的表象，而非不可描述的。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>机械唯物论中的绝对规律，是指能以人类语言和科学逻辑实证的&lt;strong>科学规律&lt;/strong>。狭义的机械唯物论只认可力学规律，但我们不妨扩大化，认可&lt;strong>统计与量子物理学规律&lt;/strong>对于绝对规律之描述。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>机械唯物论过往通常是认可&lt;strong>决定论&lt;/strong>的，但是由于量子力学等科学观念暂未完备的问题，我们可以将决定论的成分仅仅视为&lt;strong>绝对规律的一部分&lt;/strong>，认定其正误将囊括于人类尚有潜能所发现的物理规律的一部分中。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>我们分开讨论两类机械唯物论，但我们未来着重探讨第二类：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>一类机械唯物论认为绝对规律是&lt;strong>不可知的&lt;/strong>，即绝对规律是&lt;strong>超验的&lt;/strong>；&lt;/li>
&lt;li>另一类机械唯物论认为绝对规律是&lt;strong>可知&lt;/strong>的，本质是&lt;strong>物理论&lt;/strong>者。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="超验的机械唯物论是前康德的">超验的机械唯物论是前康德的&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>有关超验的世界本质的事物，是二律背反的，从而是不可知的，无法确切地认定其存在。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;strong>在宇宙中或在宇宙外没有一个绝对必然的东西造就了宇宙。&lt;/strong>
&lt;strong>反证：&lt;/strong> 绝对存在者有两种可能：1.绝对存在者就是世界本身。2.绝对存在者在世界之 中。在这种情况下，要么时间变化系列有一个绝对的开端（符合假设2），要么在时间变化中没有开端，所有存在都是受条件制约者，惟这个链条本身是绝对存在的（符合假设1）。按照物理学中的力学法则，没有条件的开端是不可能的。所以绝对存在者不存在。如果绝对存在者就是世界（宇宙）本身，则这个时间变化系列中的一切都是偶然的，那么祂的必然性就没有意义了。如果说世界之外仍然有必然性，那么既然作为万物随着时间变化的起因，祂必须在世界之内才能开始对世界施加因果律，如此绝对存在者便移动至世界之内的了，因此这种假设是矛盾的。所以无论如何在宇宙内外都不可能有一个绝对存在者。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>既然绝对规律无法完全被认知，而且绝对规律被扩大化为了一切的解释，那么这样的绝对规律无非是对于万物&lt;strong>存在性&lt;/strong>的一个表述罢了，并无意义。如果有一个特定的规律支配我们的世界的话，我们的世界为什么不能是这个规律本身呢？肯定或否定超验存在的问题，本质是对事物存在性作重言式的同一化表述，并无认识上的高明之处。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>因此超验的机械唯物论莫非纯粹的拜物教而已。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="经验的机械唯物论是不可证实的">经验的机械唯物论是不可证实的&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>机械唯物论者因此认定这个绝对规律是可以被实证的，那么它就成为了经验存在。经验转化为了知识，从而得到了人类认识的绝对规律。而正因为绝对规律是基于人的经验的，因此绝对规律的真实性并不是根本的假设，只有在基于人的&lt;strong>信仰&lt;/strong>的时候才具有意义。人的意识的参与，决定了作为经验存在的机械唯物论是无法被根本地证明&lt;strong>第一性&lt;/strong>的。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>其本质在于，人的对于外物客观性的认识是基于经验的，而对于外物客观性的检验也是基于经验的，因此对于绝对规律的正确性保证是纯粹&lt;strong>经验主义&lt;/strong>。然而人无法通过自己的感觉、认知、与逻辑推断评定自己感觉、认知与逻辑推断的正确性，人只能确信自己的正确性。但是人对于自己正确性的确信不是自在的。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>有人说，绝对规律可以迫使人自在地确信自己感觉、认知、与逻辑推断的正确性，然而这个对于绝对规律的描述不是基于假设的吗？本质并没有否定机械唯物论的经验主义实质，只是通过假设的方式虚假地论证罢了。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>有人说，我对于经验的机械唯物论的批判是&lt;strong>二元论&lt;/strong>的，即将意识与物质彻底割裂开来了。然而，讨论人的意识并不意味着将人的意识彻底理解为非物质的，做出一个否定的判断，而是认定人是物质还是意识这个命题是&lt;strong>不可知的&lt;/strong>。但是这与对于将人的意识完全物质化，从而服从绝对规律的论断进行批判是不冲突的。我们所做的是&lt;strong>认识论&lt;/strong>讨论，但是批判的是&lt;strong>本体论&lt;/strong>问题。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>总结：对于世界的本质是什么，从超验的角度是二律背反的；从经验的角度，由于我们获取的所有逻辑实证与信仰都是经验所在，因此必然不可靠；或曰，不根本性的可靠；或曰，对于绝对规律的认定只能存在于观念之中，而非绝对的实然。“缸中之脑”便是这样一个例子。因此一切对于本体论的讨论，都是形而上的，不可知的。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="机械唯物论有充足的理由成为世界观吗">机械唯物论有充足的理由成为世界观吗？&lt;/h2>
&lt;h3 id="人的意识有必要被绝对规律解释吗">人的意识有必要被绝对规律解释吗？&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>机械唯物论的一个观点是，人的意识与精神活动可以被人的意识与精神总结为抽象的绝对规律，从而被完全释读。有关人的意识与精神活动的绝对规律即生物与脑科学规律。然而，有关物理主义与心灵哲学的问题，其实是有争议的。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>物理主义成立的前提是，物理学（或绝对规律）能够涵盖一切知识，即绝对规律是封闭的，人的一切知识都可以从绝对规律的知识中找到或者推出。心灵哲学领域对此的反驳是有的，譬如&lt;em>玛丽的房间&lt;/em>：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>玛丽是一位才华横溢的科学家，不知何故，她被迫在黑白房间里，通过一台黑白电视监视器来观察世界。她专攻视觉神经生理学，并掌握了所有关于我们看到成熟的西红柿或天空时，以及使用“红色”、“蓝色”等词语时发生的物理信息……当玛丽从黑白房间里被释放出来，或者得到一台彩色电视监视器时，会发生什么？她会学到什么吗？&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>如果一个人拥有一切神经生物学知识，也知道人的性高潮是怎么来的，那么可以说性高潮的感觉知识真的被这个人拥有了吗？他第一次体验性高潮时的感觉，是否是一种新的知识，即主观的的感受。他知道这种感受对应着的物理结构，但是并不能说这个人拥有着这个主观感觉的知识。一个人拥有着一切蝙蝠的生理学构造，能否获取蝙蝠实际上感知体验的知识吗。显然这种知识是非物理的。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/an-jack511/blogIMG/main/MyBlogImg20250517205845.png" alt="20250517205845">&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>承认人的主体性，是有利于探索规律的。只有在人对于自身意识有着充分的自信，和自发地通过感知有意识地行动与实践时，才能够对绝对规律进行能动的探索。如果完全认定人的本质仅仅是物质的规律的话，那么人的一切行动都并非是由人主体驱动的。这首先是违背人的生活经验的，因为人在思考的过程中不会有意识地认定自己的思考过程是由“非我”的物质运作的，而是以“自我”为主体的。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>如果人的思考一定要带有“非我”的成分的话，那么人的一切思考都必须不断地意识到自己意识本身的物质化构成，从而不断进行着决定论反思。这赋予人思考与感知的不必然性，同时赋予了怀疑与质疑，倘若绝对规律从根本上有意地欺骗人类如何呢，因此人类只能愈加信奉自己经验化的绝对规律本身，以保证其根本的真实。人做出的一切总结也需要称颂绝对规律的施舍，同时付诸于绝对规律本身以确信其正确性，这仿佛对于自然神的崇拜仪式一般，但是可悲的是，这个仪式本身丝毫没有可能的现实结果，只是人对于人总结的客观规律的自我麻痹式的信服，以及对于自己自我麻痹式的信服的自我麻痹式的信服而已。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="为什么选择辩证唯物主义">为什么选择辩证唯物主义？&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>物理规律是可靠的，但是我们也许不用一定要其解释自身，也不用解释本质，只需要解释现象而已。物理规律是现象的规律，而非本质的规律。人们很早已经意识到了，本质的规律是一个不可达的，纯粹&lt;strong>形而上&lt;/strong>的命题。因此本体论的讨论已经过时了，我们也不必纠缠此类问题了。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>但是这并不意味着&lt;strong>物理规律&lt;/strong>失去了价值，只是代表&lt;strong>形而上的绝对物理规律&lt;/strong>失去了价值而已。我们为什么不能认定：在思考的就是“我”呢？承人的确要比物质世界高级，因为我们在真切地感知这个世界，我们真真切切活在这个世界上，而不是作为物质游荡在世界上。承认自己的主观性，为什么不可取呢？否则将会陷入唯一地，唯物质的冰冷的世界中。为什么不能承认我们的情感就是人的独特的情感，我们的意识就是人的独特的意识呢？&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>这并不是要将意识与肉体剥离开，而是强调人作为一个整体的神圣性。因此我们不否认神经与脑科学的成果，其对于我们的健康与福祉有着关键的作用。但我们完全可以承认神经与脑科学只是在认识作为生物现象的意识而已，而不是作为本质的意识。我们看重脑科学心理学对于我们的反作用，但否认其代表着我们的所有。我们对于自身意识的体验，是无法通过仅仅聆听精神科学的知识所能获得的。除此之外，还有一些有关语言的问题。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>辩证唯物主义承认作为“我”的我们，强调我们自己去感悟，我们通过好的方法认识现象，我们通过对于现象的认识去改造、去实践、在我们真真切切地感受与思考过程中体会我们自己。而不是将自己的本质拱手送给我们无法知道的东西。我们就是我们，我们不是我们精心构造的别的东西（比如绝对规律）。在形而下的实践中，探寻哲学价值。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>十七岁</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-5/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E5%8D%81%E4%B8%83%E5%B2%81-250511/</link><pubDate>Sun, 11 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-5/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E5%8D%81%E4%B8%83%E5%B2%81-250511/</guid><description>&lt;p>今日生日，十七岁。（实际写的时候是在五月十号）&lt;/p>
&lt;p>没有什么值得纪念的，权当周记吧。上周咬到嘴唇后，口腔溃疡，有些难受，没什么大吃一顿的欲望。翻了翻淘宝京东，发现没有什么想买的。干脆不买礼物了。也不打算发朋友圈了，其实本来也没发过。我觉得有点浪费，毕竟之前浪费过挺多东西的。初中时兴起买了个手风琴，也没学过。所以干脆不兴起了。明天爸妈拉我出去吃个火锅，晚上订个点心。我觉得不必的。&lt;/p>
&lt;p>也许之前或之后我会对于这一类有纪念意义的日子更关注些。但我现在没有。我现在对于日子没那么敏感，过过就过过，这一天和那一天没什么区别，只是在内容上有些差异而已，我也很快要遗忘。至于纪念活动，简朴何尝不是特殊的纪念呢，也是对于这一天的一点思索罢。&lt;/p>
&lt;p>这周过得挺好的。周五下了点雨，不用去跑操。整天阴沉沉的，有些困，好在周五了。晚上去听了水木讲座，北大周韧讲的现代汉语语法。主题是汉语“话题-说明”结构。我其实有点怀疑语法研究的目的。拆解句子的研究过程与我们实际生成句子的过程是否匹配呢，否则我怀疑仅仅是形式上的研究，与语言学的基本目的有些违背。我认为句法其实可以算一个语素了，作为整体的表意符号，毕竟我们生成句子的时候只是摘取后验的句型而已。至于其中的结构问题，只是个单纯的语言流变问题吧。&lt;/p></description></item><item><title>鬼笑石</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-5/%E8%A7%81%E9%97%BB%E8%AE%B0-%E9%AC%BC%E7%AC%91%E7%9F%B3-250503/</link><pubDate>Sat, 03 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-5/%E8%A7%81%E9%97%BB%E8%AE%B0-%E9%AC%BC%E7%AC%91%E7%9F%B3-250503/</guid><description>&lt;p>城市涂抹在地上，一层浮霾笼罩，模糊了天地。看不见人，看不见生物，只能看见无情的巨物彼此依偎。难以给人带来什么情绪。&lt;/p>
&lt;p>矮小的高楼顶棚的红光整齐地闪烁着，西郊机场的新古典的航站楼夹在山的轮廓线与这些高楼间，左侧是昆明湖的一池水，右侧是鬼笑石上的人们。几件北京的地标尽力向上伸展，只能带给城市一点新奇的起伏。几条马路将他们网住，我累极了，动弹不得。小市民们平常腾挪在这些网中，做或不做一些事儿，现在他们在观察这张网，然后回到其中。&lt;/p>
&lt;p>人群拥簇在鬼笑石上，在眺望着，但其实也只是眺望着。这景致难以触动我们，毕竟我们早已身处其中。我躺在车里，望着五环路的路灯掠过，我早已熟悉了这一切。城市没有生命，五环路的红亮的血流向远处蔓延，依稀可见的车灯溶解在其中，并没有给予北京城什么活力。夜晚的车灯只是北京人，但北京不止人，还有群山，还有构建起它的复杂的东西，我理解不了。我狼狈地眺望着闪烁的灯，没有什么想法。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/an-jack511/blogIMG/main/MyBlogImg85f8d47714b03e996d9d50e15fe8f51.jpg" alt="85f8d47714b03e996d9d50e15fe8f51">&lt;/p>
&lt;p>一连灯带搭在地平线上，建造出了一条高速，从迷雾的都市伸向北方群山中。群山的另一侧是一块块、一团团新颖的同样的灯光，不过围在河流间，不过卧在雪山下，不过靠在大海旁，同样响着凤凰传奇的旋律与几首流行的歌曲。他们也在景区的大喇叭中播放着。我只好走快两步，走入鬼笑石旁的拥挤的喧嚣中找寻片刻宁静。我乐意这样。&lt;/p></description></item><item><title>混乱的一天</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-4/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E6%B7%B7%E4%B9%B1%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9-250430/</link><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-4/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E6%B7%B7%E4%B9%B1%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9-250430/</guid><description>&lt;p>我轻轻的穿过图书馆的走廊，和宿舍长在初中楼里绕了两圈。HLS 告诉我，我们班的披萨是被高一九班拿走的。&lt;/p>
&lt;p>我们在辩解与返回，返回与争论之中徘徊着……&lt;/p>
&lt;p>我试图平抚同学们，虽然无人注意。我周旋在同学们的愤恨的臂膀间，用一些无关紧要的话语，只是为了维持一点体面。然而在大家脆弱的情绪面前，只有声声吼叫，此起彼伏，令我昏昏。我试图包容着大家的暴怒，尤其在这样一个误会之中。我试图声称谈钱财是不必，尤其在学生间，因为这不干我们的事。但钱财终究被当成了一个名头，甚至拒绝了对方的补偿，以至显得有些冷酷。我突然感到有些迂腐，竟然试图在充满冲劲的团簇的人群中维系着一丝人情世故的旧道德。&lt;/p>
&lt;p>我猛然忆起了初中时那次不知因何而起的班级矛盾，大约是足球场的口角，我当时是局外人，一无所知，但目睹着大家的情绪步步激发，以至产生了一种群体性的仇恨与对立。当然，我当时也言不得体，将自己的迂腐的道德信条用着十分伤害同学感情的谩骂表达了出来。“都不是好东西”。之前我也调解过初中班内对于某位我虽然厌恶但是不愿毁灭的同学的仇恨，尽管我受其的影响最深。&lt;/p>
&lt;p>我拱着手，不断地向来送还剩余的一点披萨的同学道谢着，也许是自认为这样的礼仪能提升班级形象，维护一些大家的理性。这次我并没有试图宣传自己的道德理念，我不愿干涉，因为道德理念是很私人的东西。&lt;/p>
&lt;p>我始终信任我们的学弟学妹们，我们与他们没有本质的利益瓜葛，亦无伤害了自身的本质的矛盾，仅仅是一次小小的事故而导致的情绪上的暂时的激愤。所以很快也会过去，也会被原谅。只是在一时间不太体面而已。我觉得学弟学妹们都很温和而礼貌，只是对比我们的粗鲁，略有反差，失去了一天体面罢了。然而现在提倡忽视他人的评价，强调自身的舒爽，无法对此怎样。&lt;/p>
&lt;p>大风起兮，尘土擦拭着土地，广播，呐喊，抱怨，交谈，与大摇绳的哒哒声，交织在我的无奈之中，我只能包容，我也只能包容。我也反思过自身的言行是否充满着直接的批评与愤恨，也许是有的，也许就在我没有意识到的时候发泄出来了。我突然感觉我今天对体委的无端的嘲讽是多么的幼稚，我为何要如此，我伤害了他？我因此怀疑着自身的道德优越感，我是傻逼。&lt;/p>
&lt;p>我的对内在的严律，对于外在的宽松；对于集体内的严律，对于外部的宽松，也许是个借口，也许是个行为逻辑，然而确然没有必要。我因此叹气，但终究不付出行动，只迎来了心理上无限纠结。&lt;/p>
&lt;p>有必要吗？并没有必要。&lt;/p>
&lt;p>我跑过绿茵地，观看着老师们在奔跑，丝毫不吝啬与朋友们的调侃，什么也不想，什么也不做，活在调侃中。&lt;/p></description></item><item><title>杂谈</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-4/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E6%9D%82%E8%B0%88-250429/</link><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-4/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E6%9D%82%E8%B0%88-250429/</guid><description>&lt;p>我于是创建了这个博客，尽管我知道我这两周突然袭来的表达欲将很快散尽了。&lt;/p>
&lt;p>突然漫无目的，也许是因为困倦。学业依旧长久而无尽头，感官已而麻木，一阵孤独涌来。所以写写罢。如果我终于能将这个博客放弃掉，从而抛掉一切无谓而多余的反思的话，那也许我就真的找回了专注，找回了所谓的矢。从无意义的反思走向了对于优绩的切实际的追求。但无论如何，我将无暇在此处闲话，投身于更加麻木的学习。然而我是热爱这种麻木的，很难说我是对于知识多么渴望，只是夹在由此衍射出的社交的裹挟中，否则我将堕入真正的虚无了，挣扎于纯粹的封闭的自省。&lt;/p>
&lt;p>很难说校园图景的美感因何而来。隧道中，柳絮纷飞，映射着残阳扑面，我注视着我们团簇在光束中，人群渐渐走散了。我在应当急躁而抑郁的时光中享受着过度的清闲。我开始抱怨，但我很清楚，我的抱怨是有无意识地，因为我突然飘忽不定，我盼望着孤独而专一，我渴望交谈。&lt;/p>
&lt;p>我时常怀疑我是读书太少了，然而我感慨自己目睹了如何纷杂的信息在我眼前闪曳。我已经有些厌恶了这些，但它依旧纠缠着我。我依旧上瘾，就如同我依旧能感受残阳的美一样。所以我决定读书了，尽管这个决定将会如同之前所有决定一般沉殁，但是我也找不到能干的事了。&lt;/p>
&lt;p>我应当学习，但我难道没有学习吗？我感到自己没有学习，我已经接受了这一切，然而我的运气的存在使得外界给予了我正在学习的幻象，我抗拒着，然而我的抗拒并不能够使我就因此能堕入彻底的放松，因为这是环境的惯性，我渴望社交，我就只能因此而学习着。&lt;/p>
&lt;p>我不敢说我不热爱学习，尽管在完全自我的博客中亦是，因为单纯的逃避进入无意识娱乐的新世界是我惧怕的，我难以承认这是我失去的心灵的自由，因为我本能的害怕。我自视清高，希望对自己有个更加完满而深刻的剖析，但是终究不能回答我为何无法放弃这一切，我只是害怕，或许这是我预设的一个前提吧。我始终否认一切的不明不白地有关本能的问题，因为我相信我能控制自己的思想，然而我终于发现这一切的缘由与我感触到的最为深刻的东西是我难以或惰于解释的。所以我放弃了解释。&lt;/p>
&lt;p>我可以讨论一切宏大的、政治的、或是生命的事物，但我感到厌倦。又如何呢？所以还是沉寂在学业中好罢，它拥有我的所有时间，那我就只好拥抱它了。因为除它外我也没有干什么的好了。&lt;/p>
&lt;p>或者读书，满足我的虚荣心，我正在读一些现代的作品，因此我的品味要比其他人高。我也不好假定他人都怀有着我这样的低俗的目的，或者我也不好假定我的目的尽为如此，因为我并不炫耀，只在心中鄙视抑或抬举自己，给自我注入一些虚伪的自信。我真的庸俗，过于自私自利，我在道德上的确沉沦，然而我从社交中的掩饰和在此处的真诚中或许稍微弥补回了一些自我的谴责。我自感更为清明了，然而我的目的又仅仅是为了这种自感。愈加暴露我的本性。&lt;/p>
&lt;p>又看到了理性与欲望这两个词，我厌恶这两个词，因为我厌恶本能，我无法了解它，我也不知道从哪里来了解我的欲望。我只能暂时的掩盖它以宣称它的不存在，这个掩饰成为了冠冕堂皇的理性，应用在我们关于社交与外显的道德的所谓欲望中。然而自弃于世又如何？但是我们终于无法忍受孤独，尽管我不认可孤独这一本能，但我自身是害怕孤独的，我因而不敢自弃于世，我于是只能通过理性的价值感的约束与对于学习的追求来满足这一欲望。然而我们想做什么就是我们的欲望吗，欲望不过只是一个符号化的表征而已。所谓勇敢，坚毅，爱，团结，进取一系列的美好的品质只不过是一系列独立于内心存在的表征而已，构建与他人对于我的评价之中，我何必挂念呢，只不过我要附会这些本多余的标签，以参与这一我不了解的社交的本能而已。&lt;/p>
&lt;p>我开始阅读吧，听一些音乐，我开始学习，外界的声音已经开始催促我了，我也不好停留在无限的自省中，还是拥抱学习罢，这里能暂存一些我的为了获得这两年的快感的动力。&lt;/p></description></item></channel></rss>