<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>心语 on AnJaCk</title><link>https://an-jack511.github.io/tags/%E5%BF%83%E8%AF%AD/</link><description>Recent content in 心语 on AnJaCk</description><generator>Hugo</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://an-jack511.github.io/tags/%E5%BF%83%E8%AF%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>高三秋的声光</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x1/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E9%AB%98%E4%B8%89%E7%A7%8B%E7%9A%84%E5%A3%B0%E5%85%89-20251101-copy/</link><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x1/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E9%AB%98%E4%B8%89%E7%A7%8B%E7%9A%84%E5%A3%B0%E5%85%89-20251101-copy/</guid><description>&lt;p&gt;天色已晚，混沌地走下楼梯，传来篮球落地的轰轰，高大而健康的运动员们仍在训练，新换置的明净的窗中施舍出来光亮，照明了已而昏暗的道路。再往前走，月亮的光照并不强烈，操场看台的宏大的白色立柱被其蒙上淡蓝——或者是电子展板发出的荧光。在前方，同样蓝紫的同学们的剪影散落，缓缓走着，平和有序。左耳畔，巨大的建筑机械夯击出隆重的声乐，伴有电力驱动的低鸣，都被严实的挡板滤过，只是作为浑沉的背景灰衬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整理整理外套，刚刚入秋，又稍回暖，并不刺寒，况且班内燥热，打开拉链透气。随即走入食堂，在嘈杂而凌乱之中，又走出了食堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;银杏林的色彩被昏暗的天幕遮去了，天边原先残存的橙白亦被吞噬殆尽。我吃的很快，错开了前往与归来的人潮，于是更为寂静。落叶多了，在脚下刷过，作出落雨的声响——秋风的声音。故意加重脚步，使之敲击木制的地板，其悬空排水，能打出鼓声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;校园中的自然并不充沛，树很稀疏，况且除非两餐出入食堂经过，鲜有人会在其下享受秋意。考试前一周，大家还有更为要紧的的事务做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是穿越初中楼，掠过转瞬即逝的钢琴音乐，穿过一个小门，豁然开朗。我钟爱这个楼前广场，尤其是夜间的景象。端庄的、砌着稳重的红砖的教学楼，其中阔大的四方玻璃闪射出整齐和谐的光。在黑暗中，如同伦勃朗的画。广场上没有人，没有生灵的喧嚣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是透过玻璃，能够窥见几个人影。我照常怀旧：高一时候的教室，二楼的东侧，已经熄灭了，椅子倒置在桌上；高二时候的教室，三楼的顶西端，恰好灭了灯，几个人背上了包离开；四楼以上，灯火通明，维系着校园夜晚的生机，我便奔赴其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;告别了宁静的校园景色，归于同学们，归于繁重的紧迫的学业。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这周过的格外累，尽管没有了统练，但作业留的很多，写的很紧张，但是写完了，还是有些自豪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;班里很躁动，骚话很多，我倒没那么浮躁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于下周考试，那就考试罢。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;秋天之美，心情不错，过的充实就好了。至于炫彩的叶色，我没那么向往，很漂亮，但是不新鲜。况且哪哪都是人，丧失了秋天萧瑟的冷静感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心思冷静为重罢。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>杂谈II</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x0/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E6%9D%82%E8%B0%88ii-20251018-copy/</link><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x0/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E6%9D%82%E8%B0%88ii-20251018-copy/</guid><description>&lt;p&gt;这一周主题实在太多，也并无特别的地方，一切照常进行。然后学校校庆，杨振宁博士逝世，若干大小新闻，以及天气很早地入了冬（听说为建国来北京第四早，也就是在今天）。难以提炼出来什么非常大事，至于纪念杨振宁博士，大抵前两天对珍·古道尔博士的短文也适用，只是感慨过往的明星科学家确实正在逝去，当今专业细化，没有什么创世纪的成果震惊世界，明星科学家也就再难缔造了。虽然科学家也不必令人追捧就是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学业状态稍有回暖，但仍并不令人满意，数学仍然错了选填，化学也在大题上失了血，物理算得很差劲，但至少比之前好一点儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周双休，明日被父母建议去吊唁杨振宁博士，毕竟恰好住近清华园。本不想去凑热闹，然而想一想，吊唁一个人有何不去的理由吗？好似有、又好似没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管我认为成就虽在名义上有高贱之分，然而，譬如我，譬如一般民众，甚至许多就算是中学时成就斐然、以致前往了瞩目的好大学的骄子们，大约也并不会在名义上博取一些真正高远的成果，然后拥有极高的，比肩杨博士，比较珍妮·古道尔博士的地位，使得千万人悼念。悼念缅怀称为了天赋异禀之人的特权。如果并不在社交场合，比如葬礼或是媒体上表现出自己的哀悼，便会被无形的道德谴责，哎，死之后依旧权势滔天。伟大何须必然要在历史中记载，伟大何须强迫着后生之人为空虚的躯壳祭奠？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固然，如果死者寄托着我们的真实的、亲切的、与之难舍的社交的与精神的热情时，或是我们共享着记忆时，那么，强烈的哀悼便会因人的一部分社会性随死者肉体的消散油然而生。我们会因自己社会性的丧失而失落，这本质是一种失恋之情、是一种思乡之情，最为深沉。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“丧，与其易也，宁戚。” 《八佾》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而现代人的赛博祭奠呢？多少是社会性的丧失而带来的真伤感？对于历史的所谓感慨之情，除了能牵强的与时光逝去的悲哀联系在一起外，其实是生造的。如果细品：因为他生时给世界留下了极为珍贵的财富，因此，他的死亡是值得我们哀悼的。和稀泥的反驳方法是一切人类的生命是平等的，因此，一切人类的死亡都是同等地，值得哀悼的。同类的死亡值得我们惋惜，毕竟我们的生存的幸福与其不幸的对比令我们感到愧疚，为何造化弄人。然而，地位更高，价值更高的人的死亡的悼念确然是不同的，但为何不同呢？好似因为其对社会的功用因寿命耗尽而不能继续燃烧，于是我们为社会无法前进，自我生活境况无法提升而感到自私的悲哀。或者，因为其给予我们的价值值得赞颂，于是我们期盼着上天能够给予其长寿以资奖赏，然而长寿或永生并未降临在其身上，于是我们怨天尤人，对这份我们其实从未制作的礼物无法赠送而感到惋惜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并不是客观上的并不必哀悼，然而，从心理动机上看，哀悼明星并不是我们对于社会性丧失而产生的精神自慰，而是为着博取新的，人造的，并无本质根据的浓厚的情感兴奋的精神兴奋剂。在困乏无趣的后现代社会之中，悼念只不过是能够激发情感的玩物而已。于是政客的死亡戏谑化了。然而看似真诚而沉重的对于伟大人物的逝去的缅怀之中，又有多少人造的、一厢情愿的成分呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟悼念伟人确然能带来许多快感，譬如展示自己对生命的敬畏的道德感，譬如能够借助怀揣集体情感而加强社交联系，譬如能够以为身处历史事件而拥有的成就感（但这种成就是虚无缥缈的、自我假想的）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是博取这些快感又怎么了呢？为何死亡并不能够被活人利用为博取快感的工具。活人能被利用为符号，死人为何就不能了呢？死人能给活人带来上述快感，那简直是免费的更加的伟大，所以应当榨取。所以应当在朋友圈里转发这则消息，获得赞同，同时转发者还能收获给予了他人“悼念兴奋剂”的奉献感、道德感。何乐而不为呢？如若批判了这种行为，那么我不也是在利用自以为的“道德优越感”吗，我不也是借题发挥，将“批判‘悼念伟大的死亡’”，用作了了新的“批判悼念兴奋剂”吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以没有什么是混乱的无趣的世界的真正的本质的道德，但是应当庆幸人类还有些真切的情感，至少我们都赞同一些敬畏与赞叹，奉献与善良之类的有利的事物。上述我对“悼念伟人”结构化的批判本身，不也是我“好像”批判的“抛弃了真切的情感，而去谋求自我营造的，独立于本性而存在的人造快感”吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，毕竟是人造的，并且推及动机，悼念伟人并不在本性上怀有共识中的如同奉献与友善之类的情感，因此也并无一定的必要，也并无一定的真诚。然而我们都能够理解，并且因为这种方式符合我们的运用情感获得生活丰富感的需求，我们赞同。因为他能够提升生活的丰富感。但是如若假惺惺地要求悼念者俱有真诚的情感，那我想，就没有必要了，这是居高临下的道德傲慢，以贬低他人获得乐趣而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是为何不去呢？凑个热闹罢，毕竟他的科学家精神是值得敬佩的，值得纪念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而对于人类丧失了大师的惋惜，毕竟每个人都没有成就大事，创造大的价值的义务，即便是天赋异禀之人亦是。无法强求，只能鼓励。所以如果惋惜其不能继续创造价值的话，那就有点将其工具化了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我应当好好学习，不要患得患失，集中注意力，加强计算。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;天气很冷。双休挺好。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;与幸老师扯淡，感觉每天很充实。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>月考后</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x0/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E6%9C%88%E8%80%83%E5%90%8E-20251011/</link><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x0/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E6%9C%88%E8%80%83%E5%90%8E-20251011/</guid><description>&lt;p&gt;这几天阴雨绵绵，整得空气十分阴湿，十分焦躁，十分不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;右耳朵很痛，不知是中耳炎还是湿疹，总之精神很疲倦，也无力在意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌云密布，实在灰暗。月考也被自己吓到了，其实本质并无巨大的退步，然而数学化学写的实在糟，把心情磨灭了。再加上阴雨天，状态很松弛，却又失落，导出了一种焦躁与轻浮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;焦躁与轻浮大约也并不均是因此导出的。本质是并无目标，仍然怀有着切实际又不切实际的希冀，譬如上什么清华大学云云。然而成绩唐突地好，于是不得不处于清北的标准中。然而有什么目标呢？我一般是着眼当下的，依赖着单次考试的成败吮吸在与同辈斗搏中胜出的快感。这也许是动物的生物性本能，尤其是在现代智人的一般欲望难以被满足的条件下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎，大性压抑时代！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灰暗的柏油地上，雨花炸碎，溅起一阵战栗。试图找一个好的比喻，然而并无可甚描述的色彩：雨本应当是柔和而清泻的，至少也伴随着一般的加深翠绿的功用，然而灰红的墙壁，土色的地板砖，在并无生机，只有低俗的苦中作乐的学生们之间，雨，并无什么值得加深的颜色，只是落在地上，反射出一瞬光亮罢了。阻碍着本就熙攘的众人，打湿了脚踝，打湿了背包，打湿了众人，并把潮湿携入饭堂，测洒在桌上，阴冷而狼藉。除了可以无需跑操之外，学生是害怕雨的：奔波的路上，雨并无美的意象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应当做出什么雨的思考呢？总之入了秋，大家也经历过了无数场雨，大多无益，也并不激发什么伤感。然而实在焦虑，再加上带来的耳痛，使得不得不悲伤于天公没有带来阳光的天气。毕竟并未将一千米测试推迟。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;有关月考。语文上了范文，并且班级第一，年级三十五，值得庆贺。化学与数学的惨败，只好唉唉了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;至于未来，走一步看一步吧。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>纪念珍妮·古道尔博士</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x0/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E7%8F%8D%E5%A6%AE%E5%8F%A4%E9%81%93%E5%B0%94-20251004/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x0/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E7%8F%8D%E5%A6%AE%E5%8F%A4%E9%81%93%E5%B0%94-20251004/</guid><description>&lt;p&gt;珍妮·古道尔博士前两天寿终正寝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死亡是值得纪念的，无论是其荒诞、还是其悲壮，都会激发出人类的某种复杂的隆重精神。这种精神，可能来源于生与死的绝望对比，可能来源于死亡本身所蕴含的，飘渺而真诚的不定。随古道尔博士的讣告而来的，是华南某大学花季少女的荒诞之死，一辆飞驰的夜色中的车将她撞死在了宿舍门前的垃圾堆中；随花季少女的荒诞之死所传来的，是千里之外的陕南，一名绝望的这悲哀的社会的殉死男子，临了婚礼，彩礼却层层加码，他于是投了水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而死亡的荒诞正如荒诞本身一样，只能戏谑地讨论，人的精神，在死后的腐朽之中不得不被扁平化。被敬畏生命的寥寥数语掠过，被敢于牺牲的“崇高”精神概括，发现，死亡并不与真正生活中，我们对于他者的标签化的概括有些许不同。荒诞的死亡本身就是荒诞的生活的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们终于能肆无忌惮地将一个人的人生历史纳入自己的故事库中时，我们还是顺从地汲取着“审视他人”所带来的本性的快感中：终于可以将一个扁平化的人格迎为精神之神，而无需顾及在其生存时彼与自己俱为肉人的现实理性的观察。经典话术是“肉体虽逝，精神长存”。然而，当下的荒诞处境是，人们活着都和死了一样，并没有所谓的“理性”制约着我们对于外界的解构，精神的神化先于肉体的死亡而诞生，死亡不再有着什么区别于活着的本质特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是死亡给予我们的肆意地，将精神的崇拜与惋惜，将自己的共情托付给一个无害的事物的机会被荒诞的现实甩卖出去了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;UPD on 10.11&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然顿觉写了许多废语，是十一期间心里很涣散做出的。借着机会回到这篇里。还是隆重地尊敬珍妮·古道尔好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有理想之光的人也大约只在 20 世纪出现了。没有什么烦恼大众的普遍事物，情感是存粹的，好恶也是纯粹的。况且科学也是蓝海，投身其中有成就感。像珍妮·古道尔博士这样纯粹的现代主义的人物还能在哪儿出现呢？提倡素质教育，提倡理工基础的帝都的重点中学能够出现吗？大约能够出现几个纯粹的、并不功利且有着水平的人。然而显然，许多人的热情已经在与周围人的搏斗之中消磨殆尽了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果真能如此纯粹多好。可惜啊。可惜啊。可惜我并不纯粹。纪念珍妮·古道尔博士。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>颓废与距离感</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x0/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E9%A2%93%E5%BA%9F%E4%B8%8E%E8%B7%9D%E7%A6%BB%E6%84%9F-20251002/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x0/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E9%A2%93%E5%BA%9F%E4%B8%8E%E8%B7%9D%E7%A6%BB%E6%84%9F-20251002/</guid><description>&lt;p&gt;生活需要保存些距离感。当我做完听口，扭头一看，发现背着父母偷偷买的《国际象棋入门》已被偷偷地拆了开来，顿感心头一紧。一瞬之间，高三不务正业的心虚感闪过，然而随之被强烈的，隐私被侵犯的愤怒取代。尽管这种事情最后也没什么大不了的，我父母管的并非很严，可能是一些小的批评，也可能无事发生。随便也就可以糊弄过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而颓废是需要和别人保持一些距离感的，毕竟我似乎表面上看起来很上进。我尽管并未标榜出自己的勤奋，但是一些成绩上的幻象，使得我认为别人有理由觉得我很勤奋。然而一旦这种我认为别人会认为的勤奋被揭穿了，那我就会替那些我认为的人感到对于自己的失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当第三方涉足我的颓废的时候，我就不得不从摆烂的主体跳脱开，代入他人对我的凝视之中，切身地感到对自己的无力的失望。然而我无法改变这一切，我这时候就陷入了本我与社会我的灾难性的矛盾之中。至于第三方真实的看法，在我已然的假定之中已然无所谓了，其表现出来的一切宽容，我均会假定其真实的“内心真诚”的想法其实是对我的失望。唉唉，唉唉，唉唉。我的脸皮厚不到那种地步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三方不应当涉足我的颓废，同时不应当涉足我的上进。第三方可以涉足物质的我，我可以给予第三方以精神的资助。然而一旦有关绝对性的自我讨论或者应当私人的事物，我拒绝别人掺和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我咆哮，我其实心里明白，我这个时候只是将自我指责投射到了侵犯者的头上。我接触的这些侵犯者，大多是宽容的，尽管我不知他们是真正的宽容，还是一种失望透顶的宽容，还是一种为了维护表面上体面的宽容。但是我对自己不是宽容的，因为社会中的我和本来的颓废的我是割裂的。但是没有这个割裂的我，有的只有一个对自己失望透顶并且颓废的我，颓废的我并没有从颓废之中获得什么并不对自己失望透顶的我。我从来是颓废的，并且对自己失望透顶的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凭什么偷偷把颓废的我拆开了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我觉得有点道理，为什么我就必须真诚，为何我不能将一些秘密藏住，一些并非秘密的事物藏住呢？&lt;/p&gt;</description></item><item><title>记暑期</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-8/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E8%AE%B0%E6%9A%91%E6%9C%9F-250809/</link><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-8/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E8%AE%B0%E6%9A%91%E6%9C%9F-250809/</guid><description>&lt;p&gt;劳安呀，你这几天摆的真是彻底，不光是语文作业落了下来，连数学作业也胆敢不写了。现在，就在你写周记的时刻，正应当完成解析几何与导数，但你才写了解几的第一问，就来摸鱼了，你这是在干什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暑期多么难熬啊，一切情感都憋屈着，真 tm 孤独，孤独极了，我想开口，却也如鲠在喉。其实没有什么想说的，空虚，空虚啊。我能有什么情绪呢？看着作业一点点落下，绝望啊，有时候就是这样，一旦掉下了速度，就会雪崩。然而根本上是自信地认为一切终将结束。然而什么时候会结束呢。到结束之时，除了慨叹岁月易逝，然后顿感无所事事的虚无外，又无其他的矢了。唉唉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如一场雨一场雨地下着，社会上的奇闻异事，种种情绪，除了让人看一乐之外，能有什么发言的意义吗？连讨论意义都是无意义的了。武大出了一朵奇葩，然后从头开始就知道愤怒在哪，问题在哪，结局在哪，除了什么也不能解决之外，除了绘想那个矛盾爆发的终结之外，能有什么解决的办法吗？于是一切都推给了结构的裂隙，诉诸对于种种群体的评判，畅想历史经验，慨叹自己的无助。然而目睹了问题的自己是无助的，到未来遇到了问题也是无助的，尝试着解决问题，又将导致新的问题。有时候怀疑问题从来不能向好发展，只有将好的标准放低了，将努力的尽头锚定为自虐，才能从现代性之中脱身开来吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你感到的麻木感究竟是什么呢？孤独？你是十分的谨慎的，从来不避讳自我怀疑，从来都试图维持着放纵与自我约束的平衡。然而现如今看，保持这种平衡就是在极化的结构中的失衡，不如投身于质朴的潮流中去吧！你试图用种种话术描述自己的心境，依我看，怎样也不能完美契合。你想成为怎样的自己呢？我想不到我要成为怎样的自己，命运又是何等抽象的概念呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你怎么 tm 的这么不自律，你 tm 的怎么这么不上进，你除了 tm 的上进还有什么可干的，你 tm 连娱乐都感到自责。我 tm 真的除了上进没的可干，除了保持自律没有什么能够激励，我连自大都小心翼翼地，我连畅所欲言都保持着谨慎，我连开荤段子都要怀揣着逗人一乐的不良心理，我作为清华附中学子，进清华园都要低着头，恐怕自己不般配，而自以为作为小偷的光明正大的行径将被道德谴责，然后呢？然后呢？然后呢？然后呢？然后呢！！然后呢？？！然后呢……又有什么回报呢，大抵是自我满足罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空调真冷，不愿意关闭，放纵吧，还是别放纵了，你还有 14 天就开了学，到那时，你的依托于成绩的自尊心和优越感将在你自我放纵的自我毁灭之中彻底消散，到那时，你除了重新陷入存在焦虑之外，要么将要走入偏执，要么将要松垮下去了，被时光与功课拖拖曳曳地拽走了。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;All day long I think of things &lt;br&gt;
But nothing seems to satisfy &lt;br&gt;
Think I&amp;rsquo;ll lose my mind &lt;br&gt;
If I don&amp;rsquo;t find something to pacify&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Can you help me &lt;br&gt;
Occupy my brain? &lt;br&gt;
Oh yeah&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I need someone to show me &lt;br&gt;
The things in life that I can&amp;rsquo;t find &lt;br&gt;
I can&amp;rsquo;t see the things that make true happiness &lt;br&gt;
I must be blind &lt;br&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>调休两周与萨特百廿诞辰</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-6/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E8%B0%83%E4%BC%91%E4%B8%A4%E5%91%A8-250621/</link><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-6/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E8%B0%83%E4%BC%91%E4%B8%A4%E5%91%A8-250621/</guid><description>&lt;p&gt;今天是萨特诞辰 120 周年。周六，上了一天课，晚上有水木，八点半放学，现在九点钟刚刚坐稳在电脑前，写周记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实本不必单开一个帖子记每周周记的，完全可以开一个单独的文档，然后分日期标题来记事，但是既然博客也没有外人看，随意一点吧，也不差这点版面。也不必说是周记，随便写写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我其实没太深入读过萨特，《存在与虚无》写的还是太艰深了，其他著作，也需要对他的理论有充分的了解。但是对于萨特的评价是泛滥的：当然有人的意识形态与其大相径庭，给出了很具批判性的评价；也不乏支持者——但是不少被原教旨左壬打成了右派；还有一些人将其当作了道德哲学来进行说教式的推广与释读。我是较为中立的，但是既然存在本身是无法寻其本质的，确定的理由虚无缥缈，那就不得不选取一种意义来生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而如何呢？原本本无意义；我们的信仰不是与生俱来的，而是自己搭建的空中楼阁；多么令人不安。人的信仰的崩塌源于人意识到了自己的信仰，人的信仰的崩塌正是由于自己不信任自己的信仰。唯一的信仰坚定的办法就是愚蠢地自负吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎，又在写这些垃圾了，什么意义啊，人生啊，自由啊，哲学啊，不过是做名词党罢了，也就是在清闲的时候打发时间。上课的时候，想不到这些问题，机械性地动着笔，算着数，听老师说话，和同学们扯闲篇儿，大笑。就这样过挺好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周四和几位算法社学长聚了一下，也是高中最后一次社团活动，我倒没什么怀念的或是感触的，回忆一下初中的社团课、校本课，也记不得最后一节是什么了。过了两年，记忆就变成印象了，也就只能看到模糊的图景了：黄昏，推着球车穿过操场，同伴是谁？名字淡忘了，好像叫李东成，模模糊糊的一个印象，长脸，很瘦，总之待人很友善，很开朗，很真诚，对传时总和他一组，虽然排球课下就不常联系了。算法社这一年是我亲自组织的，课时不是很多，活动也并不丰富，但很充实。下了操，汗涔涔地，紧忙收拾一下书包，迈向行政楼的机房，有时候要给大家讲点儿什么东西，便感到自豪。大家都乐于讨论，知晓事理，而且有自己的主见。有人讲了个荒诞的策略、冷笑话、谐音梗，便震声大笑起来，放松而快乐啊！这次课学长们回来聚会，叙旧和规划未来，聊聊天。年纪开一个线上培训，将要拖堂，我急忙拎上包跑走。问保安我们的机房钥匙在哪？在网络中心？老师好，机房的钥匙在哪？那个机房刷卡就好了，找保安要就行。又回到机房，开了门。小插曲，无妨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最惬意的时光，志同道合而有过共同经历的人聚在一起，每一句话都能引起共鸣。笑容从来没有从大家脸上坠下过。好友不一定是长久的，也不一定是亲密的，然而可以在一个教室里面，没有什么避讳的事物，也没有什么严肃的目的，只是快乐着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/an-jack511/blogIMG/main/MyBlogImgd400453444abcd3097e8b3e479890032.jpg" alt="d400453444abcd3097e8b3e479890032"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而周六又过的很累，但是明天要休息，所以也有了点儿盼头。只是学校偏组织了个“模拟招聘”的活动，哎，虽然学习苦，但是毕竟脱产，却又要规划未来参与劳动的事情。奴隶们会在跨越大西洋的船上互相掰开嘴，给朋友清理牙口吗？高考还未结束，便又要观望着未来的选拔。我们便是这样被出卖的——发条木偶，给你拧紧发条，让你自己在货架上跳舞。我不反对功利主义，都是自己的选择。只是因为我暂时还未明晰在事业上取得成功有什么价值，这个成就感是潜移默化养成的，而我没有潜移默化的养成，所以不理解。因此我便没去，在班里解一道挺难的解析几何，没有解出来，但是至少逃过了一次丑恶的自我出卖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后一次水木，速通了一下初等数论，都听懂了，但听得很困，大部分只是基于余数规律的分类讨论，很难想，也很暴力，不如上次的参数方程与极坐标有意思，那个有不少图像，好玩。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>杂谈</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-4/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E6%9D%82%E8%B0%88-250429/</link><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-4/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E6%9D%82%E8%B0%88-250429/</guid><description>&lt;p&gt;我于是创建了这个博客，尽管我知道我这两周突然袭来的表达欲将很快散尽了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然漫无目的，也许是因为困倦。学业依旧长久而无尽头，感官已而麻木，一阵孤独涌来。所以写写罢。如果我终于能将这个博客放弃掉，从而抛掉一切无谓而多余的反思的话，那也许我就真的找回了专注，找回了所谓的矢。从无意义的反思走向了对于优绩的切实际的追求。但无论如何，我将无暇在此处闲话，投身于更加麻木的学习。然而我是热爱这种麻木的，很难说我是对于知识多么渴望，只是夹在由此衍射出的社交的裹挟中，否则我将堕入真正的虚无了，挣扎于纯粹的封闭的自省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很难说校园图景的美感因何而来。隧道中，柳絮纷飞，映射着残阳扑面，我注视着我们团簇在光束中，人群渐渐走散了。我在应当急躁而抑郁的时光中享受着过度的清闲。我开始抱怨，但我很清楚，我的抱怨是有无意识地，因为我突然飘忽不定，我盼望着孤独而专一，我渴望交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我时常怀疑我是读书太少了，然而我感慨自己目睹了如何纷杂的信息在我眼前闪曳。我已经有些厌恶了这些，但它依旧纠缠着我。我依旧上瘾，就如同我依旧能感受残阳的美一样。所以我决定读书了，尽管这个决定将会如同之前所有决定一般沉殁，但是我也找不到能干的事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我应当学习，但我难道没有学习吗？我感到自己没有学习，我已经接受了这一切，然而我的运气的存在使得外界给予了我正在学习的幻象，我抗拒着，然而我的抗拒并不能够使我就因此能堕入彻底的放松，因为这是环境的惯性，我渴望社交，我就只能因此而学习着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不敢说我不热爱学习，尽管在完全自我的博客中亦是，因为单纯的逃避进入无意识娱乐的新世界是我惧怕的，我难以承认这是我失去的心灵的自由，因为我本能的害怕。我自视清高，希望对自己有个更加完满而深刻的剖析，但是终究不能回答我为何无法放弃这一切，我只是害怕，或许这是我预设的一个前提吧。我始终否认一切的不明不白地有关本能的问题，因为我相信我能控制自己的思想，然而我终于发现这一切的缘由与我感触到的最为深刻的东西是我难以或惰于解释的。所以我放弃了解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我可以讨论一切宏大的、政治的、或是生命的事物，但我感到厌倦。又如何呢？所以还是沉寂在学业中好罢，它拥有我的所有时间，那我就只好拥抱它了。因为除它外我也没有干什么的好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者读书，满足我的虚荣心，我正在读一些现代的作品，因此我的品味要比其他人高。我也不好假定他人都怀有着我这样的低俗的目的，或者我也不好假定我的目的尽为如此，因为我并不炫耀，只在心中鄙视抑或抬举自己，给自我注入一些虚伪的自信。我真的庸俗，过于自私自利，我在道德上的确沉沦，然而我从社交中的掩饰和在此处的真诚中或许稍微弥补回了一些自我的谴责。我自感更为清明了，然而我的目的又仅仅是为了这种自感。愈加暴露我的本性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又看到了理性与欲望这两个词，我厌恶这两个词，因为我厌恶本能，我无法了解它，我也不知道从哪里来了解我的欲望。我只能暂时的掩盖它以宣称它的不存在，这个掩饰成为了冠冕堂皇的理性，应用在我们关于社交与外显的道德的所谓欲望中。然而自弃于世又如何？但是我们终于无法忍受孤独，尽管我不认可孤独这一本能，但我自身是害怕孤独的，我因而不敢自弃于世，我于是只能通过理性的价值感的约束与对于学习的追求来满足这一欲望。然而我们想做什么就是我们的欲望吗，欲望不过只是一个符号化的表征而已。所谓勇敢，坚毅，爱，团结，进取一系列的美好的品质只不过是一系列独立于内心存在的表征而已，构建与他人对于我的评价之中，我何必挂念呢，只不过我要附会这些本多余的标签，以参与这一我不了解的社交的本能而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始阅读吧，听一些音乐，我开始学习，外界的声音已经开始催促我了，我也不好停留在无限的自省中，还是拥抱学习罢，这里能暂存一些我的为了获得这两年的快感的动力。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>