<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生活 on AnJaCk</title><link>https://an-jack511.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link><description>Recent content in 生活 on AnJaCk</description><generator>Hugo</generator><language>zh</language><lastBuildDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://an-jack511.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>杂谈III</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x1/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E6%9D%82%E8%B0%88iii-20251130/</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x1/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E6%9D%82%E8%B0%88iii-20251130/</guid><description>&lt;p&gt;朦朦晃晃的酸痛的眼的前方，校园北路上的橙黄苍老的灯正闪烁，树木与围栏依旧昏黑。哧哧哒哒地沉重地走着。书很重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上了一个下午的讲座，从三点到五点，再从六点到七点半。实话说，高三这样的讲座已经上了不少了，然而收获很有限。许多内容已经开始反复了。嘈杂，闷热，灯光炫目同时座椅狭小。椅桌一块儿木板，低下头来写作业，肩酸背痛。上了一天课，难以定心写字，听讲，又十分折磨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所讲的，无非是语文的作文，一些考试的规律，一些翻来覆去的虚妄的，并无实际价值的考试问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关语文议论文，倒是很喜欢来讲座的樊梅庵（师大实验的语文与年级组长）的一句牢骚：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“北京卷的作文出的太小气，给一个概念的命题。上海卷什么的已然开始讨论一些社会性的问题了。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;确实同感，写作文多了，总感到难以跳脱出某种结构化。如果乐意深挖，又感到只能前往一些通识，对于理论与思维，这篇议论文说不上能有何价值。最后沦为念口号。这口号并非又红又专的叙事口号，只不过是所谓提倡 “理性，辩证，客观，道德，爱国” 之类的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写完之后总认为进行了某些思考，好似讨论了某些概念的辩证关系和一些社会规律。然而，过了几天，又感到这种思想活动是废弃的，没有意义的。不知为何。观点在800字作文之中很难谈得上如何精深，不过管中窥豹而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着范文集，总感到如鲠在喉，你说好罢，的确而已，然而并无出彩之处。即便是立意高明，文笔精彩的佳文，也并未跳出题目的立意框架中，然而这是必须的。因此，文章便有活死人之感，自其诞生起，便失掉了创作者自由探索的创作热情。议论文，尽管称为思辨性的，但是，依旧是若干冰冷议论的组装而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是想发发牢骚……&lt;/p&gt;</description></item><item><title>期中后</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x1/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E6%9C%9F%E4%B8%AD%E5%90%8E-20251115/</link><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x1/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E6%9C%9F%E4%B8%AD%E5%90%8E-20251115/</guid><description>&lt;p&gt;至于期中考的怎样，大抵是还行的。生物拉了胯，好歹其余五科留下了些许容错，尤其物化赋了 A2。在排名上，大抵区三百外左右。数学能再提些分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而各类分数排名云云，除了调剂无趣的生活外，给予额外的刺激外，并不能提供什么价值了。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>呓语记梦</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x1/%E6%B2%89%E6%80%9D%E5%BD%95-%E5%91%93%E8%AF%AD%E8%AE%B0%E6%A2%A6%E7%BC%96-20251106/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x1/%E6%B2%89%E6%80%9D%E5%BD%95-%E5%91%93%E8%AF%AD%E8%AE%B0%E6%A2%A6%E7%BC%96-20251106/</guid><description>&lt;h2 id="序"&gt;序&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;随意将做的一些梦和想到的若干昏昏噩噩的、似梦似幻的记下，汇编在这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于其含义，其内容，其象征，俱无意义，俱为我单纯的，并非议论性的随想而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并非全部来源于真实的梦，只是一些想象罢了。——2025 年 11 月 11 日&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="i-崖"&gt;I 崖&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们列队，全部在操场上盘腿坐着，至于天气，好像不晴不阴。我们在做数学题，大约是很难的一道。我做不出来。我实在做不出来，然而程子石坐我旁边，他说这题十分显然，本质可以转化为跳马问题。我依旧做不出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我突然和大家一同向前走，我朦朦胧胧地得知，前方的山顶，已然聚集有许多做不出来的同学，他们能从那里获得答案罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深褐色的岩石，有些像美国的大峡谷，然而远方是沙漠，是浩大开阔的无垠之荒。在面前，一道深邃的沟壑横亘，在另一边，才是那座解答之山。我向前跳跃，试图扒在岩壁上，然而我坠落着，坠落着，坠落着，终于向前一跃，跃入岩壁侧凿的洞中，中有阶梯，直通崖顶，我于是向上攀登。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终点有什么呢？我已然力竭，遍体鳞伤，况且并不确凿自己是否在岩崖一跃中存活，从而真正地进了洞穴中。我见到了不少同学向上或向下，然而我始终并未抵达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后呢，然后我突然现身于学校的机房中，我感到一股紧迫，我推门出去，很明亮，然而突然遗忘了自己的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;醒来，很早，但是正常的上学点儿。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="ii-对谈"&gt;II 对谈&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;甲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>高三秋的声光</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x1/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E9%AB%98%E4%B8%89%E7%A7%8B%E7%9A%84%E5%A3%B0%E5%85%89-20251101-copy/</link><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x1/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E9%AB%98%E4%B8%89%E7%A7%8B%E7%9A%84%E5%A3%B0%E5%85%89-20251101-copy/</guid><description>&lt;p&gt;天色已晚，混沌地走下楼梯，传来篮球落地的轰轰，高大而健康的运动员们仍在训练，新换置的明净的窗中施舍出来光亮，照明了已而昏暗的道路。再往前走，月亮的光照并不强烈，操场看台的宏大的白色立柱被其蒙上淡蓝——或者是电子展板发出的荧光。在前方，同样蓝紫的同学们的剪影散落，缓缓走着，平和有序。左耳畔，巨大的建筑机械夯击出隆重的声乐，伴有电力驱动的低鸣，都被严实的挡板滤过，只是作为浑沉的背景灰衬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整理整理外套，刚刚入秋，又稍回暖，并不刺寒，况且班内燥热，打开拉链透气。随即走入食堂，在嘈杂而凌乱之中，又走出了食堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;银杏林的色彩被昏暗的天幕遮去了，天边原先残存的橙白亦被吞噬殆尽。我吃的很快，错开了前往与归来的人潮，于是更为寂静。落叶多了，在脚下刷过，作出落雨的声响——秋风的声音。故意加重脚步，使之敲击木制的地板，其悬空排水，能打出鼓声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;校园中的自然并不充沛，树很稀疏，况且除非两餐出入食堂经过，鲜有人会在其下享受秋意。考试前一周，大家还有更为要紧的的事务做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是穿越初中楼，掠过转瞬即逝的钢琴音乐，穿过一个小门，豁然开朗。我钟爱这个楼前广场，尤其是夜间的景象。端庄的、砌着稳重的红砖的教学楼，其中阔大的四方玻璃闪射出整齐和谐的光。在黑暗中，如同伦勃朗的画。广场上没有人，没有生灵的喧嚣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是透过玻璃，能够窥见几个人影。我照常怀旧：高一时候的教室，二楼的东侧，已经熄灭了，椅子倒置在桌上；高二时候的教室，三楼的顶西端，恰好灭了灯，几个人背上了包离开；四楼以上，灯火通明，维系着校园夜晚的生机，我便奔赴其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;告别了宁静的校园景色，归于同学们，归于繁重的紧迫的学业。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这周过的格外累，尽管没有了统练，但作业留的很多，写的很紧张，但是写完了，还是有些自豪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;班里很躁动，骚话很多，我倒没那么浮躁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于下周考试，那就考试罢。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;秋天之美，心情不错，过的充实就好了。至于炫彩的叶色，我没那么向往，很漂亮，但是不新鲜。况且哪哪都是人，丧失了秋天萧瑟的冷静感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心思冷静为重罢。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>很累的一周</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x0/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E5%BE%88%E7%B4%AF%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%91%A8-20251025/</link><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x0/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E5%BE%88%E7%B4%AF%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%91%A8-20251025/</guid><description>&lt;p&gt;这周心态很开放，但是很累，考了四天试，然后水木，讲座，作业写不完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并没有精力在这里凑字数，好累好累，现在困得不得了，唉唉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于学习，更加踏实一点罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感悟有一点但不多，如若之后有时间再写好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;算是记录了这周事，天气已经完全转凉，屋内很热，人多并且焦躁的缘故。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>杂谈II</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x0/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E6%9D%82%E8%B0%88ii-20251018-copy/</link><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x0/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E6%9D%82%E8%B0%88ii-20251018-copy/</guid><description>&lt;p&gt;这一周主题实在太多，也并无特别的地方，一切照常进行。然后学校校庆，杨振宁博士逝世，若干大小新闻，以及天气很早地入了冬（听说为建国来北京第四早，也就是在今天）。难以提炼出来什么非常大事，至于纪念杨振宁博士，大抵前两天对珍·古道尔博士的短文也适用，只是感慨过往的明星科学家确实正在逝去，当今专业细化，没有什么创世纪的成果震惊世界，明星科学家也就再难缔造了。虽然科学家也不必令人追捧就是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学业状态稍有回暖，但仍并不令人满意，数学仍然错了选填，化学也在大题上失了血，物理算得很差劲，但至少比之前好一点儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周双休，明日被父母建议去吊唁杨振宁博士，毕竟恰好住近清华园。本不想去凑热闹，然而想一想，吊唁一个人有何不去的理由吗？好似有、又好似没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管我认为成就虽在名义上有高贱之分，然而，譬如我，譬如一般民众，甚至许多就算是中学时成就斐然、以致前往了瞩目的好大学的骄子们，大约也并不会在名义上博取一些真正高远的成果，然后拥有极高的，比肩杨博士，比较珍妮·古道尔博士的地位，使得千万人悼念。悼念缅怀称为了天赋异禀之人的特权。如果并不在社交场合，比如葬礼或是媒体上表现出自己的哀悼，便会被无形的道德谴责，哎，死之后依旧权势滔天。伟大何须必然要在历史中记载，伟大何须强迫着后生之人为空虚的躯壳祭奠？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固然，如果死者寄托着我们的真实的、亲切的、与之难舍的社交的与精神的热情时，或是我们共享着记忆时，那么，强烈的哀悼便会因人的一部分社会性随死者肉体的消散油然而生。我们会因自己社会性的丧失而失落，这本质是一种失恋之情、是一种思乡之情，最为深沉。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“丧，与其易也，宁戚。” 《八佾》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而现代人的赛博祭奠呢？多少是社会性的丧失而带来的真伤感？对于历史的所谓感慨之情，除了能牵强的与时光逝去的悲哀联系在一起外，其实是生造的。如果细品：因为他生时给世界留下了极为珍贵的财富，因此，他的死亡是值得我们哀悼的。和稀泥的反驳方法是一切人类的生命是平等的，因此，一切人类的死亡都是同等地，值得哀悼的。同类的死亡值得我们惋惜，毕竟我们的生存的幸福与其不幸的对比令我们感到愧疚，为何造化弄人。然而，地位更高，价值更高的人的死亡的悼念确然是不同的，但为何不同呢？好似因为其对社会的功用因寿命耗尽而不能继续燃烧，于是我们为社会无法前进，自我生活境况无法提升而感到自私的悲哀。或者，因为其给予我们的价值值得赞颂，于是我们期盼着上天能够给予其长寿以资奖赏，然而长寿或永生并未降临在其身上，于是我们怨天尤人，对这份我们其实从未制作的礼物无法赠送而感到惋惜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并不是客观上的并不必哀悼，然而，从心理动机上看，哀悼明星并不是我们对于社会性丧失而产生的精神自慰，而是为着博取新的，人造的，并无本质根据的浓厚的情感兴奋的精神兴奋剂。在困乏无趣的后现代社会之中，悼念只不过是能够激发情感的玩物而已。于是政客的死亡戏谑化了。然而看似真诚而沉重的对于伟大人物的逝去的缅怀之中，又有多少人造的、一厢情愿的成分呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟悼念伟人确然能带来许多快感，譬如展示自己对生命的敬畏的道德感，譬如能够借助怀揣集体情感而加强社交联系，譬如能够以为身处历史事件而拥有的成就感（但这种成就是虚无缥缈的、自我假想的）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是博取这些快感又怎么了呢？为何死亡并不能够被活人利用为博取快感的工具。活人能被利用为符号，死人为何就不能了呢？死人能给活人带来上述快感，那简直是免费的更加的伟大，所以应当榨取。所以应当在朋友圈里转发这则消息，获得赞同，同时转发者还能收获给予了他人“悼念兴奋剂”的奉献感、道德感。何乐而不为呢？如若批判了这种行为，那么我不也是在利用自以为的“道德优越感”吗，我不也是借题发挥，将“批判‘悼念伟大的死亡’”，用作了了新的“批判悼念兴奋剂”吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以没有什么是混乱的无趣的世界的真正的本质的道德，但是应当庆幸人类还有些真切的情感，至少我们都赞同一些敬畏与赞叹，奉献与善良之类的有利的事物。上述我对“悼念伟人”结构化的批判本身，不也是我“好像”批判的“抛弃了真切的情感，而去谋求自我营造的，独立于本性而存在的人造快感”吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，毕竟是人造的，并且推及动机，悼念伟人并不在本性上怀有共识中的如同奉献与友善之类的情感，因此也并无一定的必要，也并无一定的真诚。然而我们都能够理解，并且因为这种方式符合我们的运用情感获得生活丰富感的需求，我们赞同。因为他能够提升生活的丰富感。但是如若假惺惺地要求悼念者俱有真诚的情感，那我想，就没有必要了，这是居高临下的道德傲慢，以贬低他人获得乐趣而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是为何不去呢？凑个热闹罢，毕竟他的科学家精神是值得敬佩的，值得纪念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而对于人类丧失了大师的惋惜，毕竟每个人都没有成就大事，创造大的价值的义务，即便是天赋异禀之人亦是。无法强求，只能鼓励。所以如果惋惜其不能继续创造价值的话，那就有点将其工具化了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我应当好好学习，不要患得患失，集中注意力，加强计算。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;天气很冷。双休挺好。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;与幸老师扯淡，感觉每天很充实。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>月考后</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x0/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E6%9C%88%E8%80%83%E5%90%8E-20251011/</link><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x0/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E6%9C%88%E8%80%83%E5%90%8E-20251011/</guid><description>&lt;p&gt;这几天阴雨绵绵，整得空气十分阴湿，十分焦躁，十分不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;右耳朵很痛，不知是中耳炎还是湿疹，总之精神很疲倦，也无力在意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌云密布，实在灰暗。月考也被自己吓到了，其实本质并无巨大的退步，然而数学化学写的实在糟，把心情磨灭了。再加上阴雨天，状态很松弛，却又失落，导出了一种焦躁与轻浮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;焦躁与轻浮大约也并不均是因此导出的。本质是并无目标，仍然怀有着切实际又不切实际的希冀，譬如上什么清华大学云云。然而成绩唐突地好，于是不得不处于清北的标准中。然而有什么目标呢？我一般是着眼当下的，依赖着单次考试的成败吮吸在与同辈斗搏中胜出的快感。这也许是动物的生物性本能，尤其是在现代智人的一般欲望难以被满足的条件下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎，大性压抑时代！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灰暗的柏油地上，雨花炸碎，溅起一阵战栗。试图找一个好的比喻，然而并无可甚描述的色彩：雨本应当是柔和而清泻的，至少也伴随着一般的加深翠绿的功用，然而灰红的墙壁，土色的地板砖，在并无生机，只有低俗的苦中作乐的学生们之间，雨，并无什么值得加深的颜色，只是落在地上，反射出一瞬光亮罢了。阻碍着本就熙攘的众人，打湿了脚踝，打湿了背包，打湿了众人，并把潮湿携入饭堂，测洒在桌上，阴冷而狼藉。除了可以无需跑操之外，学生是害怕雨的：奔波的路上，雨并无美的意象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应当做出什么雨的思考呢？总之入了秋，大家也经历过了无数场雨，大多无益，也并不激发什么伤感。然而实在焦虑，再加上带来的耳痛，使得不得不悲伤于天公没有带来阳光的天气。毕竟并未将一千米测试推迟。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;有关月考。语文上了范文，并且班级第一，年级三十五，值得庆贺。化学与数学的惨败，只好唉唉了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;至于未来，走一步看一步吧。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>颓废与距离感</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x0/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E9%A2%93%E5%BA%9F%E4%B8%8E%E8%B7%9D%E7%A6%BB%E6%84%9F-20251002/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-x0/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E5%BD%95-%E9%A2%93%E5%BA%9F%E4%B8%8E%E8%B7%9D%E7%A6%BB%E6%84%9F-20251002/</guid><description>&lt;p&gt;生活需要保存些距离感。当我做完听口，扭头一看，发现背着父母偷偷买的《国际象棋入门》已被偷偷地拆了开来，顿感心头一紧。一瞬之间，高三不务正业的心虚感闪过，然而随之被强烈的，隐私被侵犯的愤怒取代。尽管这种事情最后也没什么大不了的，我父母管的并非很严，可能是一些小的批评，也可能无事发生。随便也就可以糊弄过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而颓废是需要和别人保持一些距离感的，毕竟我似乎表面上看起来很上进。我尽管并未标榜出自己的勤奋，但是一些成绩上的幻象，使得我认为别人有理由觉得我很勤奋。然而一旦这种我认为别人会认为的勤奋被揭穿了，那我就会替那些我认为的人感到对于自己的失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当第三方涉足我的颓废的时候，我就不得不从摆烂的主体跳脱开，代入他人对我的凝视之中，切身地感到对自己的无力的失望。然而我无法改变这一切，我这时候就陷入了本我与社会我的灾难性的矛盾之中。至于第三方真实的看法，在我已然的假定之中已然无所谓了，其表现出来的一切宽容，我均会假定其真实的“内心真诚”的想法其实是对我的失望。唉唉，唉唉，唉唉。我的脸皮厚不到那种地步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三方不应当涉足我的颓废，同时不应当涉足我的上进。第三方可以涉足物质的我，我可以给予第三方以精神的资助。然而一旦有关绝对性的自我讨论或者应当私人的事物，我拒绝别人掺和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我咆哮，我其实心里明白，我这个时候只是将自我指责投射到了侵犯者的头上。我接触的这些侵犯者，大多是宽容的，尽管我不知他们是真正的宽容，还是一种失望透顶的宽容，还是一种为了维护表面上体面的宽容。但是我对自己不是宽容的，因为社会中的我和本来的颓废的我是割裂的。但是没有这个割裂的我，有的只有一个对自己失望透顶并且颓废的我，颓废的我并没有从颓废之中获得什么并不对自己失望透顶的我。我从来是颓废的，并且对自己失望透顶的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凭什么偷偷把颓废的我拆开了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我觉得有点道理，为什么我就必须真诚，为何我不能将一些秘密藏住，一些并非秘密的事物藏住呢？&lt;/p&gt;</description></item><item><title>反思</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-9/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E5%8F%8D%E6%80%9D-250921/</link><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-9/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E5%8F%8D%E6%80%9D-250921/</guid><description>&lt;p&gt;处于周日完成作业不能的边缘，我依旧要进行此反思，耗费宝贵的 20 分钟时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经无需再重提这两周统练的惨不忍睹了，我当然可以随意构思几个外部因素来进行开脱。这样的开脱是适合诸如我这种自信心欠缺的有点儿雕虫小技的能人的。然而，有关更根本的态度问题与方法问题，还是总结出几个加以改进更好。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="强度问题"&gt;强度问题&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这两周连轴转，学习强度是很高的，内容量极大，这样看，是课下的总结与积累问题，总是难以抽出时间完成。在开学第一周时，文言实词的积累是能够得以完成的，然而第二周与第三周，就难以为继了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样看，我认为，应当在在校时间内至少完成 1.5 科作业，抓紧课间时间，防止闲逛。将空闲出的时间留给晚上睡觉，最好多睡半小时。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="心态问题"&gt;心态问题&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;浮躁是一个很虚浮的名词，因为浮躁可能是压力与强度过载的表现。懒惰如果被冠以了摆烂的标签，那么就极有可能落入自我内耗之中。在此方面上，应当在休息上更为专注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浮躁的补救方法是建立长期的稳健状态，不掺和多余的社交活动，维系自己的孤独感以及给予孤独感的清高。避免社交与轻率的嘴皮子功夫是保持内心平静与建立长期自省机制的有效手段。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="具体问题"&gt;具体问题&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对于数学学科，应当心情低落而上进，注重计算与细节，慢慢做题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于语文学科，稳健地进行提升，心态良好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于物理学科，完成作业，并改错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于英语学科，提高客观题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于化学学科，注意细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于生物学科，保持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计算能力的提升是必须的，建议每三天左右训练一道解析几何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎，为何要反思呢，最近情绪很低落，作业做的很糊涂，考试也总是犯错，仿佛突然不会算数了。然而反思有什么作用吗？我不会在晚自习后完成任何事情的，我只想放松。唉唉。高三真的累，然而劳逸结合罢，至于白天的精神，专注于课堂吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近班里有些浮躁，净是些不务正业的言辞，都是些玩笑话，做的都是不正经事，然而没有哪里看到大家的压力很大。这也许是结果的好，但是并未有沉闷之中忙里偷闲的紧张感。紧张而沉闷的我只是在紧张而沉闷地。唉唉。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>连轴转开始</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-9/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E8%BF%9E%E8%BD%B4%E8%BD%AC%E5%BC%80%E5%A7%8B-2509913/</link><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-9/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E8%BF%9E%E8%BD%B4%E8%BD%AC%E5%BC%80%E5%A7%8B-2509913/</guid><description>&lt;p&gt;上完了这六天学，明天要被教委拉去教进听课。还有从哥也去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周没什么好说的。M 属性大爆发，感觉被压抑的晚自习、一场场统练弄得够爽的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是作业要写不完了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无法多说，这周说的各种 P 话都太多，干过的 P 事也太多，垃圾成绩也是接踵而至。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;却貌似没有很累，希望不是开学兴奋的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊啊啊！唉唉唉！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下周依旧是七天，20 天连轴转，启动！&lt;/p&gt;</description></item><item><title>中元节</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-9/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E4%B8%AD%E5%85%83%E8%8A%82-250906/</link><pubDate>Sat, 06 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-9/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E4%B8%AD%E5%85%83%E8%8A%82-250906/</guid><description>&lt;p&gt;放学，回家才发现是中元节，又是红月亮。不知不觉就高三了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一周过得很丰富，有很多不一样的东西，食堂二楼改了造，新师傅都很手生，打菜结账很慢，同时价钱也贵了很多。于是一楼变得更加拥挤。原本 9 月开学季，新高一的都急忙要体验食堂，于是下了课便一股脑涌进去，队伍就很漫长。原本几个人流稀少的档口，也被好奇的新生围得十分紧密，连降低自己的餐食品质以换取时间的手段也丧失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而我高一的时候——原来已经是两年前了——也是这种态度，很多菜都想尝尝，并不怕排队。当时在二楼吃得尤其多，直到发现了一楼的“食欲佳”。现在来看还是很惋惜的，不少档口还没来得及尝试，就被取代了，比如二楼的烤鸭卷饼，其风评颇好，价钱也不高，算是很新颖的品样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而其他档口还是配角，自从尝了次一楼那最偏僻却也最火爆的“食欲佳”后，发现还是其最有锅气。由于现炒，什么时候拿到饭，取决于师傅的排布，很看运气。远远望着猛火灶烘托着雾气，噼里啪啦唰唰地交响，端着米黄大碗的同学从身边挤过：土豆挂着闪亮的茄汁酱芡，发着红光，脆开在嘴中，几块儿已经炖得软烂的浓香的软骨肉溶解在饭中，赠一小笼包；调的咸香的五花片儿、肉丝儿或者肉块儿，配有辛爽的青椒丝，炒的热乎，柔顺不粘连；烂糊的齁咸的火辣的烧茄子配上挂了厚实的嫩芡的大肉片儿，下午跑步的时候还打着茄子味儿的嗝……抱有着若干美好的憧憬，漫长的队伍终于缩了短，结账招呼的掌柜阿姨应该还不到中年人，脸上总是很灿烂，非常有耐心，热情而温柔。真诚的烹食与真诚的款待，真美好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于其他窗口，铁板烧做的不错，但是配味儿太单一，形式上很刺激，缺少些实质的成果；若干预制了菜的档口，盖浇饭一股凉味儿，除非有速食的冲动，很少涉足；二楼的自选餐量大管饱，菜品也炒得有水平，去的次多，但是论临场的满足感，不如“食欲佳”，然而现在也变成了精致的小碗饭，贵了不少，可惜、可惜；茶香鸡很快速，有吃炸货的冲动，择之；剩余的，有些许我常吃的菜，但没什么值得述评的惊艳品类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而食堂改了又改，依我看，没有改动什么最本质的东西，像食欲佳这样的档口也没有增多，只是写虚浮的调整。二楼总换招牌、店铺的品样也一换又换，然而价格水涨船高，人流量也愈来愈少，品质不尽人意。还是真诚的食欲佳罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于这周过得很多样，有了个阅兵，没什么不同的，亮了几样新设备。不愿意念些经，讲各种虚头巴脑的东西。又上了两天网课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开学考的一坨屎，语文 98，幸好及了格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开学典礼就是办了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是中元节，那还是祭祭鬼神罢。现如今，看来着要祭祭灶神了。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>开学考</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-8/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E5%BC%80%E5%AD%A6%E8%80%83-250827/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-8/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E5%BC%80%E5%AD%A6%E8%80%83-250827/</guid><description>&lt;p&gt;什么都不想写，一直在想那个物理怎么做。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;质量 $m = 1 \rm{kg}$ 的物块以初速度 $v_1 = 4 \mathrm {m/s}$ 滑入总长 $L = 5 \rm m$，高度 $h = 2 \rm m$ 的螺旋轨道中，所受阻力 $f = kv$。经过 $t = 1.25\rm{s}$ 以末速度 $v_2 = 6 \rm{m/s}$ 滑出 ，求 $k$。($g$ 取 $10\rm m/s$)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;考场上的思路是瞎几把平均：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瞎几把平均法：&lt;/strong&gt; 注意到&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$$
\sum f \mathrm{d} t = \sum kv \mathrm {d}t \Rightarrow I_f = kL
$$&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又根据动能定理：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$$
-W_f + mgh = \frac{1}{2}mv_2^2 - \frac{1}{2}mv_1^2
$$&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强行使 $W_f = \overline{f}\cdot L$，得到 $\overline{f} = 2 \rm N$。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>高三第一周</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-7/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E9%AB%98%E4%B8%89%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%91%A8-250723/</link><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-7/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E9%AB%98%E4%B8%89%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%91%A8-250723/</guid><description>&lt;p&gt;有挺好的事情，也有挺糟心的事情的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先是期末考的很好，可以说很好，各科发挥没有太差的。但是也没有太突出的。但是这几天统练爆了毙，语数有点难，于是考的不好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考试之外的学习，感觉节奏不很快，也没有什么突然的变化。沉迷学习中，其外的事情的确没有什么关注，很难说每天干了点什么，也没落下什么，按部就班。生物老师很有意思，物理老师也踏踏实实的，很稳重。清醒、细心、缓缓进步吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于景色与天气，下了一天雨，感觉今年虽然说雨水很多，但感觉上并不成立。印象中去年来学校上竞赛课，雨极大，能淌过脚踝。也许是因为那是八月份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数学考的很烂，非常烂，好像打破了最低分的记录，然而就过去了，考的烂的时候难道不多吗？不得不使他过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帮 Vida 带饭能蹭到电梯卡，很巴适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么抱怨啊，复杂的社交，以及各种问题，我就想糊弄糊弄。然而总是抱怨，其实根本上没有什么可抱怨的，只不过感觉心中憋着一口气，糊里糊涂的。感觉除了学习，对于未来，对于高考，恍恍惚惚，浑浑噩噩，了无目的。仿佛在热浪之中奔跑，你知道你在奔跑着，但你的心灵已被身躯取代，丧失了感知自己主体的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说什么文学艺术与时代，说什么奋斗、努力、梦想与种种，说什么后现代、前现代，说什么应不应该讨论哲学、应不应该讨论政治，说什么做笔记、做整理、做云云，感觉就像是无尽的无趣的语流冲来。在四面无垠而寂寞的大海中，乌云密布，白日漫长而无尽，你能够感到被水流缓缓推动，但也许还停留在原地，你什么都不知道。一切都急速湮灭着，并不是西西弗斯式的虚无，而是被意义的快速庸俗化而烦躁。无关宏大叙事的意义，任何意义都在快速消解中灭亡着。如果真的只能从做题与考试中获取点儿什么的话，就真的游戏人生了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于卖弄文艺，所谓体会着生活，我只能说，我无法在完成自欺之前做到。因为我本身生活情调就不高，也不喜欢生活情调。如果我为了找到所谓的乐趣而去卖弄生活情调的话，我自觉是虚伪的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I did not say anything. I was always embarrassed by the words sacred, glarious, and sacrifice and the expression in vain. &lt;em&gt;A Farewell to Arms&lt;/em&gt; &amp;ndash; Hemingway&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description></item><item><title>期末后</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-7/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E6%9C%9F%E6%9C%AB%E5%90%8E-250712/</link><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-7/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E6%9C%9F%E6%9C%AB%E5%90%8E-250712/</guid><description>&lt;p&gt;期末考完，闲来无事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下了几场雨，不太规律，入夏了，F1 也跑完了银石，进了夏休期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英语作文拿了 14.5，能进范文了，有些欣喜。语文和英语都各进过一次年纪范文，也许已经完满了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明天出发去沙漠高三入境研学，大致准备一下，没有什么期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;F1 电影挺好看的，很刺激。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别的没有什么了，至于物化生，好像考的很烂，然而改变不了什么了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉唉，这段时间没什么心情，周记也写的很糟，没什么想思考的，也没有什么感悟，就是干干活。写写作业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉唉。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>期末前</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-7/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E6%9C%9F%E6%9C%AB%E5%89%8D-250628/</link><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-7/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E6%9C%9F%E6%9C%AB%E5%89%8D-250628/</guid><description>&lt;p&gt;你的错题看了没有？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物理做了总结否？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;语文还没背诵？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;化学还剩两套卷子？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生物没翻书？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么都没看，什么都没干，完了。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>高二六月末</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-6/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E9%AB%98%E4%BA%8C%E5%85%AD%E6%9C%88%E6%9C%AB-250628/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-6/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E9%AB%98%E4%BA%8C%E5%85%AD%E6%9C%88%E6%9C%AB-250628/</guid><description>&lt;p&gt;又是写周记的时间，后天听口。这周没什么触目惊心的事情。作业写的拖沓，睡得很晚。昏昏沉沉地迈入校园，中考的两天要早起，绕过初中楼，从侧门进校，路很长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没了跑操，课间很长，大家团簇在一起立瓶子。如若能连续一圈同学都能立住，便能欢呼了。然而我只见证过一次。呐喊和欢呼的确很爽快，能使人精神振奋，不至于天天耸拉着脸，苦恼哀叹了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“3! ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上个压力”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“稳的好吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有没有？” “有没有？” “来了来了”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎！哎……” “哎…… 呲”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很有乐趣，这一周中午大家都挺吵闹的，单休了两周，大家都急于发泄。好在大家在原高三教室里淘了不少好东西，玩的很痛快。但是不得午睡，更困了，看着什么都模模糊糊的，不太清醒，时间就过的飞快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又讲了作文，“论对与好之关系”，其实是道德体系与主观意志的关系问题，照 lmj 的定义，是目的论与决定论的问题。xzj 问我说，他说人的主观意志的规律性与道德体系的规律性评价本质是一致，这来源于人对自我评价的肯定。因此二者并无本质差异。我说，人只有在历史语境中才具有规律性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，人的确只在历史语境中才有规律性吗？人的行为的确无迹可循吗？人的意识在多大程度上取决于自己，又在多大程度上取决于道德认定？入学的队伍一同侧着头，注视着初三学子们提着文件袋鱼贯而入，夏日清早的阳光的确刺挠，闪耀在眼中，又闷又热，使我更困了。上学感觉很机械，然而不上学也感到很机械。理性支配着我们，我们做出的决定在自洽中是规律性的，只有在不自洽中才是不规律的。然而追求不理性与不自洽是愚昧的，因此只有愚昧才能不规律。因此，只有无论对于外界的态度无论怎样，我们都是规律的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果信仰建立在清醒的认知中，那么对它的批判也是有迹可循的，我们不能独断的声称对它的批判不会到来，但是我们总有预感，没有什么东西是绝对可信的。他的来源是嘈杂的，是独断的，是被打倒了的。因此信仰民主是不民主的，信仰自由是不自由的。但是怀疑一切就是自恋的。绝对的信仰建立在放弃了自己批驳的权利上。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;无知即力量。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;高考学长们陆陆续续出了分，不少考的很好，不知道考的坏的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;癫就癫罢，癫点儿好！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几周学班歌，真挺好听的，唱歌使人痛快！听歌使人愉悦！摇滚还是得劲儿！&lt;/p&gt;</description></item><item><title>调休两周与萨特百廿诞辰</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-6/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E8%B0%83%E4%BC%91%E4%B8%A4%E5%91%A8-250621/</link><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-6/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E8%B0%83%E4%BC%91%E4%B8%A4%E5%91%A8-250621/</guid><description>&lt;p&gt;今天是萨特诞辰 120 周年。周六，上了一天课，晚上有水木，八点半放学，现在九点钟刚刚坐稳在电脑前，写周记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实本不必单开一个帖子记每周周记的，完全可以开一个单独的文档，然后分日期标题来记事，但是既然博客也没有外人看，随意一点吧，也不差这点版面。也不必说是周记，随便写写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我其实没太深入读过萨特，《存在与虚无》写的还是太艰深了，其他著作，也需要对他的理论有充分的了解。但是对于萨特的评价是泛滥的：当然有人的意识形态与其大相径庭，给出了很具批判性的评价；也不乏支持者——但是不少被原教旨左壬打成了右派；还有一些人将其当作了道德哲学来进行说教式的推广与释读。我是较为中立的，但是既然存在本身是无法寻其本质的，确定的理由虚无缥缈，那就不得不选取一种意义来生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而如何呢？原本本无意义；我们的信仰不是与生俱来的，而是自己搭建的空中楼阁；多么令人不安。人的信仰的崩塌源于人意识到了自己的信仰，人的信仰的崩塌正是由于自己不信任自己的信仰。唯一的信仰坚定的办法就是愚蠢地自负吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎，又在写这些垃圾了，什么意义啊，人生啊，自由啊，哲学啊，不过是做名词党罢了，也就是在清闲的时候打发时间。上课的时候，想不到这些问题，机械性地动着笔，算着数，听老师说话，和同学们扯闲篇儿，大笑。就这样过挺好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周四和几位算法社学长聚了一下，也是高中最后一次社团活动，我倒没什么怀念的或是感触的，回忆一下初中的社团课、校本课，也记不得最后一节是什么了。过了两年，记忆就变成印象了，也就只能看到模糊的图景了：黄昏，推着球车穿过操场，同伴是谁？名字淡忘了，好像叫李东成，模模糊糊的一个印象，长脸，很瘦，总之待人很友善，很开朗，很真诚，对传时总和他一组，虽然排球课下就不常联系了。算法社这一年是我亲自组织的，课时不是很多，活动也并不丰富，但很充实。下了操，汗涔涔地，紧忙收拾一下书包，迈向行政楼的机房，有时候要给大家讲点儿什么东西，便感到自豪。大家都乐于讨论，知晓事理，而且有自己的主见。有人讲了个荒诞的策略、冷笑话、谐音梗，便震声大笑起来，放松而快乐啊！这次课学长们回来聚会，叙旧和规划未来，聊聊天。年纪开一个线上培训，将要拖堂，我急忙拎上包跑走。问保安我们的机房钥匙在哪？在网络中心？老师好，机房的钥匙在哪？那个机房刷卡就好了，找保安要就行。又回到机房，开了门。小插曲，无妨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最惬意的时光，志同道合而有过共同经历的人聚在一起，每一句话都能引起共鸣。笑容从来没有从大家脸上坠下过。好友不一定是长久的，也不一定是亲密的，然而可以在一个教室里面，没有什么避讳的事物，也没有什么严肃的目的，只是快乐着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/an-jack511/blogIMG/main/MyBlogImgd400453444abcd3097e8b3e479890032.jpg" alt="d400453444abcd3097e8b3e479890032"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而周六又过的很累，但是明天要休息，所以也有了点儿盼头。只是学校偏组织了个“模拟招聘”的活动，哎，虽然学习苦，但是毕竟脱产，却又要规划未来参与劳动的事情。奴隶们会在跨越大西洋的船上互相掰开嘴，给朋友清理牙口吗？高考还未结束，便又要观望着未来的选拔。我们便是这样被出卖的——发条木偶，给你拧紧发条，让你自己在货架上跳舞。我不反对功利主义，都是自己的选择。只是因为我暂时还未明晰在事业上取得成功有什么价值，这个成就感是潜移默化养成的，而我没有潜移默化的养成，所以不理解。因此我便没去，在班里解一道挺难的解析几何，没有解出来，但是至少逃过了一次丑恶的自我出卖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后一次水木，速通了一下初等数论，都听懂了，但听得很困，大部分只是基于余数规律的分类讨论，很难想，也很暴力，不如上次的参数方程与极坐标有意思，那个有不少图像，好玩。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>假的高考假</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-6/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E9%AB%98%E8%80%83%E5%81%87-250612/</link><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-6/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E9%AB%98%E8%80%83%E5%81%87-250612/</guid><description>&lt;p&gt;高考假期把前两年的卷子好好收拾了一下，还是不少的。整整齐齐地排在床板下，很令人舒爽。然后两天作业写得很艰苦，因为的确不少。事实上在最后还落了一点儿。然后高考假就过完了。然后我就开始发了些牢骚，最近大脑有些退化，学校排的强度也很大，既要周六补课，而且还天天有统练，虽然也逐渐接受了。但是很累，这两天（高考假后刚回来）就十分困。数学老师又换了，但是讲的还不错，虽然数学课也是自己做题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生物虽然考的简单，但是也没考太好，上周化学考的也很差。作文题目是“好与对”的关系，其实绕不开高考辩证法，依题而答罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一股昏沉劲儿！眨巴眨巴眼睛，迷迷瞪瞪向前走，“我真困”。实验楼的走廊挺昏暗，人群吵吵嚷嚷。然后就下了楼。阴天，披上班号码衣，和一大片人兜圈子。然后就过了半天。中午垂头便睡，胳膊压痛了，换一边枕，隐隐约约地被后面的嬉笑吵醒，但是除了听见了声响什么也不知道，依旧恍惚地迷瞪着，打了铃，争分夺秒地闭着眼，然后打开眼皮，感觉很清醒，啊，我大抵睡着了，睡着了就好，下午还要考英语。英语老师说这次书写出了一点儿小差错，就要判1分，挺严格，至少中午睡了一小会儿，大抵下午会精神点儿罢。走路的时间都在想什么呢？完全没有回忆，只有“我没在想什么”“我好困，昏昏沉沉的”。没有什么过的不同的地方，做做题，然后做做题，然后听听课，然后和同学们扯扯闲篇儿，漫无目的地晃悠，哈哈，发发牢骚“怎么还要过几天”。完型第一题选 B 还是选 C，你去选 $\frac{B + C}{2}$ 吧！为什么不用几何平均值 $\sqrt{ab}$ 呢？中国铁路公众号发的图片，P 的，高铁在两个股道中间跑着？语文水木记错了时间，于是突然回家吃饭，点了个外卖，老乡鸡，印度昨天掉了架飞机！躺一会儿，昨天美术作业命名格式出了点问题，不管了。期末考试安排表有点阴间，第二天要考三科，海淀统考排的好烂。到八点了，马上关了电脑，写今天的作业！四页物理，几页生物，五道语文，半面数学，英语统练，没有作业！&lt;/p&gt;</description></item><item><title>廿五年端午一周与参数方程和极坐标</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-5/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E5%BB%BF%E4%BA%94%E5%B9%B4%E7%AB%AF%E5%8D%88%E4%B8%80%E5%91%A8%E4%B8%8E%E5%8F%82%E6%95%B0%E6%96%B9%E7%A8%8B%E5%92%8C%E6%9E%81%E5%9D%90%E6%A0%87-250531/</link><pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-5/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E5%BB%BF%E4%BA%94%E5%B9%B4%E7%AB%AF%E5%8D%88%E4%B8%80%E5%91%A8%E4%B8%8E%E5%8F%82%E6%95%B0%E6%96%B9%E7%A8%8B%E5%92%8C%E6%9E%81%E5%9D%90%E6%A0%87-250531/</guid><description>&lt;p&gt;随感集以后权当周记好了，大概每周一篇的频率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;语文作文周一发了分，很烂，不知道什么情况，糊弄过去好了。但是最近语文课的确有些听不下去，很无趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四我妈来学校教包粽子，同学的姥姥带了一把艾草，班里很香，很清馨，很闲适。周五是高考加油会，哎，明年就是我们了，时光冉冉噫。很多认识的学长竟然就要高考了，感觉和几天前还与他们聊过天，回想已是半年前。祝好运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天水木上的数学，讲的参数方程和极坐标。孙宗汉老师讲的，其中间因为肚痛仓皇出恭两次，十分滑稽。虽云“不许笑”，但众人还是捧腹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一次回来后突然向我们说：“今天是五卅一百周年，而我们今天讲的曲线大多是以外国人命名的。你们作为改开后一代可能感受不到，但是我小学时经历过南海撞机、（北约轰炸）南联盟大使馆事件的。过去中国是真的不强大啊。” 虽说在数学讲堂上突然提到这些有些荒诞，但昨天（2025.5.30）的确是五卅一百周年，但是网上确实没有什么纪念的动静，有些反常而又正常。哎，五卅惨案。四天之后又是八八，还要化学考试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;upd on 6.1：儿童节，和爸妈去看了《碟中谍8：最终清算》。打斗戏和大场面少了点，不够爽，但是质量都挺高的。至于剧情……无所谓了，依旧是魔戒——夺宝奇兵模板，找东西，灭反派。又糅了进去点智械危机的玩意，虽然我对智械危机挺无感的。但谁在乎剧情呢，反正阿汤哥扒飞机挺帅的。背景感情戏啥的我低头就好了，也没有必要指责啥的，总有人喜欢，也有人觉得好。我只看我觉得爽快的地方就好了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="参数方程"&gt;参数方程&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;$$
\begin{cases}
x = f(t) \\ y = g(t)
\end{cases}
$$&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参数方程的切线：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$$
\begin{aligned}
l_{\text{at} \ (x(t), y(t))}: y - g(t) &amp;amp;= \frac{\mathrm{d}y}{\mathrm{d}x}(x - f(t))\\
&amp;amp;= \frac{\frac{\mathrm{d}y}{\mathrm{d}t}}{\frac{\mathrm{d}x}{\mathrm{d}t}}(x - f(t))\\
&amp;amp;= \frac{g&amp;rsquo;(t)}{f&amp;rsquo;(t)}(x - f(t))
\end{aligned}
$$&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$$
\color{red} l_{\text{at} \ (x(t), y(t))}: f&amp;rsquo;(t)(y - g(t)) = g&amp;rsquo;(t)(x - f(t))
$$&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="内摆线与星形线"&gt;内摆线与星形线&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当小圆在大圆内滚动，小圆上一点轨迹所成图形称为 &lt;strong&gt;内摆线&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/an-jack511/blogIMG/main/MyBlogImg20250531205002.png" alt="20250531205002"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结合上图，设小圆半径 $r$，大圆半径 $R$，$\angle AOB = \alpha, \angle PQB = \beta$. 当 $P(x, y)$ 从 $A$ 点开始滚动时，我们有以下方程成立：&lt;/p&gt;</description></item><item><title>十七岁</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-5/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E5%8D%81%E4%B8%83%E5%B2%81-250511/</link><pubDate>Sun, 11 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-5/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E5%8D%81%E4%B8%83%E5%B2%81-250511/</guid><description>&lt;p&gt;今日生日，十七岁。（实际写的时候是在五月十号）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有什么值得纪念的，权当周记吧。上周咬到嘴唇后，口腔溃疡，有些难受，没什么大吃一顿的欲望。翻了翻淘宝京东，发现没有什么想买的。干脆不买礼物了。也不打算发朋友圈了，其实本来也没发过。我觉得有点浪费，毕竟之前浪费过挺多东西的。初中时兴起买了个手风琴，也没学过。所以干脆不兴起了。明天爸妈拉我出去吃个火锅，晚上订个点心。我觉得不必的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许之前或之后我会对于这一类有纪念意义的日子更关注些。但我现在没有。我现在对于日子没那么敏感，过过就过过，这一天和那一天没什么区别，只是在内容上有些差异而已，我也很快要遗忘。至于纪念活动，简朴何尝不是特殊的纪念呢，也是对于这一天的一点思索罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周过得挺好的。周五下了点雨，不用去跑操。整天阴沉沉的，有些困，好在周五了。晚上去听了水木讲座，北大周韧讲的现代汉语语法。主题是汉语“话题-说明”结构。我其实有点怀疑语法研究的目的。拆解句子的研究过程与我们实际生成句子的过程是否匹配呢，否则我怀疑仅仅是形式上的研究，与语言学的基本目的有些违背。我认为句法其实可以算一个语素了，作为整体的表意符号，毕竟我们生成句子的时候只是摘取后验的句型而已。至于其中的结构问题，只是个单纯的语言流变问题吧。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>混乱的一天</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-4/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E6%B7%B7%E4%B9%B1%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9-250430/</link><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-4/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E6%B7%B7%E4%B9%B1%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9-250430/</guid><description>&lt;p&gt;我轻轻的穿过图书馆的走廊，和宿舍长在初中楼里绕了两圈。HLS 告诉我，我们班的披萨是被高一九班拿走的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在辩解与返回，返回与争论之中徘徊着……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我试图平抚同学们，虽然无人注意。我周旋在同学们的愤恨的臂膀间，用一些无关紧要的话语，只是为了维持一点体面。然而在大家脆弱的情绪面前，只有声声吼叫，此起彼伏，令我昏昏。我试图包容着大家的暴怒，尤其在这样一个误会之中。我试图声称谈钱财是不必，尤其在学生间，因为这不干我们的事。但钱财终究被当成了一个名头，甚至拒绝了对方的补偿，以至显得有些冷酷。我突然感到有些迂腐，竟然试图在充满冲劲的团簇的人群中维系着一丝人情世故的旧道德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我猛然忆起了初中时那次不知因何而起的班级矛盾，大约是足球场的口角，我当时是局外人，一无所知，但目睹着大家的情绪步步激发，以至产生了一种群体性的仇恨与对立。当然，我当时也言不得体，将自己的迂腐的道德信条用着十分伤害同学感情的谩骂表达了出来。“都不是好东西”。之前我也调解过初中班内对于某位我虽然厌恶但是不愿毁灭的同学的仇恨，尽管我受其的影响最深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我拱着手，不断地向来送还剩余的一点披萨的同学道谢着，也许是自认为这样的礼仪能提升班级形象，维护一些大家的理性。这次我并没有试图宣传自己的道德理念，我不愿干涉，因为道德理念是很私人的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我始终信任我们的学弟学妹们，我们与他们没有本质的利益瓜葛，亦无伤害了自身的本质的矛盾，仅仅是一次小小的事故而导致的情绪上的暂时的激愤。所以很快也会过去，也会被原谅。只是在一时间不太体面而已。我觉得学弟学妹们都很温和而礼貌，只是对比我们的粗鲁，略有反差，失去了一天体面罢了。然而现在提倡忽视他人的评价，强调自身的舒爽，无法对此怎样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大风起兮，尘土擦拭着土地，广播，呐喊，抱怨，交谈，与大摇绳的哒哒声，交织在我的无奈之中，我只能包容，我也只能包容。我也反思过自身的言行是否充满着直接的批评与愤恨，也许是有的，也许就在我没有意识到的时候发泄出来了。我突然感觉我今天对体委的无端的嘲讽是多么的幼稚，我为何要如此，我伤害了他？我因此怀疑着自身的道德优越感，我是傻逼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的对内在的严律，对于外在的宽松；对于集体内的严律，对于外部的宽松，也许是个借口，也许是个行为逻辑，然而确然没有必要。我因此叹气，但终究不付出行动，只迎来了心理上无限纠结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有必要吗？并没有必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我跑过绿茵地，观看着老师们在奔跑，丝毫不吝啬与朋友们的调侃，什么也不想，什么也不做，活在调侃中。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>杂谈</title><link>https://an-jack511.github.io/posts/2025-4/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E6%9D%82%E8%B0%88-250429/</link><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://an-jack511.github.io/posts/2025-4/%E9%9A%8F%E6%84%9F%E9%9B%86-%E6%9D%82%E8%B0%88-250429/</guid><description>&lt;p&gt;我于是创建了这个博客，尽管我知道我这两周突然袭来的表达欲将很快散尽了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然漫无目的，也许是因为困倦。学业依旧长久而无尽头，感官已而麻木，一阵孤独涌来。所以写写罢。如果我终于能将这个博客放弃掉，从而抛掉一切无谓而多余的反思的话，那也许我就真的找回了专注，找回了所谓的矢。从无意义的反思走向了对于优绩的切实际的追求。但无论如何，我将无暇在此处闲话，投身于更加麻木的学习。然而我是热爱这种麻木的，很难说我是对于知识多么渴望，只是夹在由此衍射出的社交的裹挟中，否则我将堕入真正的虚无了，挣扎于纯粹的封闭的自省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很难说校园图景的美感因何而来。隧道中，柳絮纷飞，映射着残阳扑面，我注视着我们团簇在光束中，人群渐渐走散了。我在应当急躁而抑郁的时光中享受着过度的清闲。我开始抱怨，但我很清楚，我的抱怨是有无意识地，因为我突然飘忽不定，我盼望着孤独而专一，我渴望交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我时常怀疑我是读书太少了，然而我感慨自己目睹了如何纷杂的信息在我眼前闪曳。我已经有些厌恶了这些，但它依旧纠缠着我。我依旧上瘾，就如同我依旧能感受残阳的美一样。所以我决定读书了，尽管这个决定将会如同之前所有决定一般沉殁，但是我也找不到能干的事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我应当学习，但我难道没有学习吗？我感到自己没有学习，我已经接受了这一切，然而我的运气的存在使得外界给予了我正在学习的幻象，我抗拒着，然而我的抗拒并不能够使我就因此能堕入彻底的放松，因为这是环境的惯性，我渴望社交，我就只能因此而学习着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不敢说我不热爱学习，尽管在完全自我的博客中亦是，因为单纯的逃避进入无意识娱乐的新世界是我惧怕的，我难以承认这是我失去的心灵的自由，因为我本能的害怕。我自视清高，希望对自己有个更加完满而深刻的剖析，但是终究不能回答我为何无法放弃这一切，我只是害怕，或许这是我预设的一个前提吧。我始终否认一切的不明不白地有关本能的问题，因为我相信我能控制自己的思想，然而我终于发现这一切的缘由与我感触到的最为深刻的东西是我难以或惰于解释的。所以我放弃了解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我可以讨论一切宏大的、政治的、或是生命的事物，但我感到厌倦。又如何呢？所以还是沉寂在学业中好罢，它拥有我的所有时间，那我就只好拥抱它了。因为除它外我也没有干什么的好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者读书，满足我的虚荣心，我正在读一些现代的作品，因此我的品味要比其他人高。我也不好假定他人都怀有着我这样的低俗的目的，或者我也不好假定我的目的尽为如此，因为我并不炫耀，只在心中鄙视抑或抬举自己，给自我注入一些虚伪的自信。我真的庸俗，过于自私自利，我在道德上的确沉沦，然而我从社交中的掩饰和在此处的真诚中或许稍微弥补回了一些自我的谴责。我自感更为清明了，然而我的目的又仅仅是为了这种自感。愈加暴露我的本性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又看到了理性与欲望这两个词，我厌恶这两个词，因为我厌恶本能，我无法了解它，我也不知道从哪里来了解我的欲望。我只能暂时的掩盖它以宣称它的不存在，这个掩饰成为了冠冕堂皇的理性，应用在我们关于社交与外显的道德的所谓欲望中。然而自弃于世又如何？但是我们终于无法忍受孤独，尽管我不认可孤独这一本能，但我自身是害怕孤独的，我因而不敢自弃于世，我于是只能通过理性的价值感的约束与对于学习的追求来满足这一欲望。然而我们想做什么就是我们的欲望吗，欲望不过只是一个符号化的表征而已。所谓勇敢，坚毅，爱，团结，进取一系列的美好的品质只不过是一系列独立于内心存在的表征而已，构建与他人对于我的评价之中，我何必挂念呢，只不过我要附会这些本多余的标签，以参与这一我不了解的社交的本能而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始阅读吧，听一些音乐，我开始学习，外界的声音已经开始催促我了，我也不好停留在无限的自省中，还是拥抱学习罢，这里能暂存一些我的为了获得这两年的快感的动力。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>