<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>游记 on AnJaCk</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E6%B8%B8%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 游记 on AnJaCk</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E6%B8%B8%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>高考听口 I</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-x2/%E6%B8%B8%E8%AE%B0-%E9%AB%98%E8%80%83%E5%90%AC%E5%8F%A3-i/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-x2/%E6%B8%B8%E8%AE%B0-%E9%AB%98%E8%80%83%E5%90%AC%E5%8F%A3-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;发觉上次写游记（高三启动研学）恰是在五个月前的这天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;周五开始下雪，天很阴沉。下午没了课，大课间去楼下打了会儿雪仗，拍了个班级合照，回班准备，听了会儿英语。帮忙做了个值日，好好拖了一下地，拾捯地清清楚楚，攒了攒人品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;雪下大了，细密如针。不少阿姨、老师在地上扫雪，开辟明天考试入场的道路。仅半天，路上的雪已积没脚踝。雪将风打在脸上，后背冒出了湿冷的汗。艰难地步行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回家什么也没干，刷了会儿视频，跟读了会儿英语，约莫十点，就入了眠。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;雪停了。洁白大地，安静而寂冷，冷却人心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;睡了一个饱觉。就往考场去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;路面结了冰，车开得很慢，开得很稳。没有什么话语，没有什么焦躁，也没有什么意外。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;上地实验学校的造景大约沿袭了一零一的传统，亭子和流水，均落上了雪。校园不大，曲折走入。候考室在报告厅里，清华附的领队是 Ms. Yin，远远认出我，自动帮我签了到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;候考室很空大，我去的很早，没有什么人。至于候考的过程，没有什么波澜，大家都沉寂着，尽管不少熟人，但没什么交流。考生的神情都很严肃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;和中考听口一样，被领进了听考场须知的教室，我座位靠窗，窗户没关，有些冷酷，正好清醒一番。透过网窗静静注视着外面：一切正如往常雪后的萧寂一样，空气很凝重，又有些刺鼻，校园的灰黑墙壁，配上冬季的白雪，没有色彩的能量。能看见一个人在校园里来回慢跑，温热自己的身子；零星的第四场的考生缓缓步入校园；几位老师在远处铲雪，划出金属声响；逐渐地，中间栏杆隔出的另一侧，几个考生结伴走出，然后人愈来愈多了，门前聚集了一圈家长。老师过来把窗户关了上，我扭头回去，无觉地听着考场规则与操作指南。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我好像并不焦虑。即使进入了机房，也似乎没什么紧张的情绪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;等待的时间没有我想像的那么长，试音后，大约只等了三四分钟，便开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;题目很简单，转述也无甚起伏，语速不快不慢，我也没怎么犯错。朗读稍微卡顿，把一个 a 读成了 an，其余无伤大雅。中途有些许尿意，随后便结束了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;注意到消毒湿巾还未开封，拆开了，擦了一下耳机和鼠标，做了做样子，以免它被完整地丢进垃圾桶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在存包处发现了熹哥，但好似也没甚么值得讨论的部分，便走出了校门。看了看朋友圈，没甚新奇经历，大多平淡地完成。有些朋友填词出了意外，为他们哀悼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然貌似双休，但也没什么念想，F1 已经收官，娱乐终于贫瘠。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>沙漠、草原与高三</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-7/%E6%B8%B8%E8%AE%B0-%E6%B2%99%E6%BC%A0%E8%8D%89%E5%8E%9F%E4%B8%8E%E9%AB%98%E4%B8%89-250713/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-7/%E6%B8%B8%E8%AE%B0-%E6%B2%99%E6%BC%A0%E8%8D%89%E5%8E%9F%E4%B8%8E%E9%AB%98%E4%B8%89-250713/</guid>
      <description>&lt;p&gt;一眼望到头的研学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一直厌倦着所谓的研学，从教育公平性上来说，研学加深对于京爷快乐教育的刻板印象；而对于学生来讲，研学既没有达到品格教育的初衷，也没有高质量的只是传教。研学更像是一个表演，表演给家长，给学校，给学生，一个所谓“学校素质教育”的仪式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;纠结着，我其实赞成着真实的学农教育，大家下地干活两个月；或者真正进厂劳作。吃穿简朴，真正流汗流血。我不是热爱所谓被规训，而是切实觉得干活比假模假样的研学真诚。大家知道苦，也知道学校的真诚，同时能感受到无产阶级的艰辛。做不到下乡插队，退而求其次也是好的，至少比念几句口号，听两句政治讲经，就当爱国教育了的强。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而到底是出发了，既然不严肃，那就娱乐吧！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;包头&#34;&gt;包头&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;北京北的站厅不大，雀魂四局，上了车，Vida 给私信了期末成绩，还行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;两章 &lt;em&gt;A Farewell To Arms&lt;/em&gt;，景致变得舒坦，又是褐山蓝天绿草的平常，车厢内断断续续的熙攘声。几个小时就下了车。天没很热，发了若干物件，去包钢参观。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;向导是包头本地人，青年上的体校，后来去北京当了两年兵。现在很年轻。高大，短发，干净脸。性格和侯哥挺像，性情中人，乐呵，自信，保留了一点高中时代的随性，和大家聊得来。给我们指了他童年的住所，大昭寺边上，现在有些荒了。作为生于包头的军人，对他的母校，对包头的兵工成就，颇自豪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;包头人不多，就算进了包钢园区，人也寥寥。一切都缓慢而稳重地运行着。红的钢水在眼前落下，热的钢轨在身旁轧过。然而钢铁巨物之中，包钢的人在哪里。他们悠闲地坐在鱼雷罐车上，但我看不见他们的表情；他们在维修拆卸着，但我察觉不出他们的神情。钢铁是神圣的，这种神圣大约掩埋了那部分人的成分。随处可见的政治标语背后，一座气派而冷漠的行政楼矗立着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至于北方兵器城，看得草草。其实本来也草草。最近在读反战小说，自然不感兴趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;晚饭算丰盛，回酒店睡得很早。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;沙漠&#34;&gt;沙漠&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;天灰蓝，很困，早晨被空调冻醒，又上了大巴。旷远的蓝绿下，黄沙隐见。然而确然很困，怔怔望着窗外，木讷地听着向导老师讲话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这一天过的真快，这一天过的确实快。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;——黄沙在脚下滑过，两脚机械地擦过，两眼无神，呆滞地凝视着远处的白蓬终点。那一点白尖随即隐去，又到了谷底。原本连贯的行伍散成了零星点点……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大巴几拐，进了沙漠，大家下车，经过繁文缛节（讲话、植树，分发物资等等），开了枪，行进便起始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;——白尖又大了点儿，恰好是久违的平路，yyl 举着旗子，我紧追两步赶上，与几位队友团聚。新萍老师早已没了影。最后一小段路，反而愈加累。说不出话来……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;行伍蜿蜒，大家说说笑笑，也便过去了。包里的藿香正气水很快发完，又有几位同学上了收容车。天变了热，我感觉还好，但还是快透了支。好在休息很多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;迈着连痛觉也快被磨灭了的双脚，沙丘、云彩、野草、旗帜都变为了无意义的存在，无非只是落脚的图案。至于炎热、疲惫与疼痛，也消灭在了机械的行动中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;爬上最后一个陡坡，几位同志已等候多时。大家手挽手，冲了线。为同学们去买了饮料，搬了晚餐，也算尽了点力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;烟花绽放，我沉静地望着，眼睛中四处闪亮。同学们在舞台上高声歌唱而舞蹈，大家在疲劳的安寂中躁动着。舞台的射灯洒出雨点，一切尽归于喧嚣的热闹中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;云团簇拢，其中窝出了一片空洞，阳光从其中落下，染出了一片黄；在六百名学生之间，留出了一圈空隙，油木喷迸出烈火。激烈而温暖呵！甚至产生了投身其中的冲动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;天黑了，大家乘车回酒店。到点儿很晚，明日却又要早起。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>鬼笑石</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-5/%E6%B8%B8%E8%AE%B0-%E9%AC%BC%E7%AC%91%E7%9F%B3-250503/</link>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-5/%E6%B8%B8%E8%AE%B0-%E9%AC%BC%E7%AC%91%E7%9F%B3-250503/</guid>
      <description>&lt;p&gt;城市涂抹在地上，一层浮霾笼罩，模糊了天地。看不见人，看不见生物，只能看见无情的巨物彼此依偎。难以给人带来什么情绪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;矮小的高楼顶棚的红光整齐地闪烁着，西郊机场的新古典的航站楼夹在山的轮廓线与这些高楼间，左侧是昆明湖的一池水，右侧是鬼笑石上的人们。几件北京的地标尽力向上伸展，只能带给城市一点新奇的起伏。几条马路将他们网住，我累极了，动弹不得。小市民们平常腾挪在这些网中，做或不做一些事儿，现在他们在观察这张网，然后回到其中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人群拥簇在鬼笑石上，在眺望着，但其实也只是眺望着。这景致难以触动我们，毕竟我们早已身处其中。我躺在车里，望着五环路的路灯掠过，我早已熟悉了这一切。城市没有生命，五环路的红亮的血流向远处蔓延，依稀可见的车灯溶解在其中，并没有给予北京城什么活力。夜晚的车灯只是北京人，但北京不止人，还有群山，还有构建起它的复杂的东西，我理解不了。我狼狈地眺望着闪烁的灯，没有什么想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/an-jack511/blogIMG/main/MyBlogImg85f8d47714b03e996d9d50e15fe8f51.jpg&#34; alt=&#34;85f8d47714b03e996d9d50e15fe8f51&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一连灯带搭在地平线上，建造出了一条高速，从迷雾的都市伸向北方群山中。群山的另一侧是一块块、一团团新颖的同样的灯光，不过围在河流间，不过卧在雪山下，不过靠在大海旁，同样响着凤凰传奇的旋律与几首流行的歌曲。他们也在景区的大喇叭中播放着。我只好走快两步，走入鬼笑石旁的拥挤的喧嚣中找寻片刻宁静。我乐意这样。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
